@prefix : <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/> .
@prefix crm: <http://www.cidoc-cr.org/cidoc-crm/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix miron: <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/> .
@base <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/> .

<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/> rdf:type owl:Ontology ;
                                              owl:versionIRI <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/1.1.0> ;
                                              owl:imports <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/> ,
                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/created> "2024/11/08" ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/creator> "https://orcid.org/0000-0001-7426-1690" ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/license> "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/title> "MIRON - Modélisation pour l'Interopérabilité, le Repérage et la réutilisatiON de données du patrimoine culturel québécois"@fr ;
                                              <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "miron" ;
                                              <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/" ;
                                              owl:priorVersion "1.0.0" ;
                                              owl:versionInfo "1.1.0" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/created
<http://purl.org/dc/terms/created> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                   rdfs:comment "Date of creation of the resource."@en ;
                                   rdfs:label "date created"@en .


###  http://purl.org/dc/terms/creator
<http://purl.org/dc/terms/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                   rdfs:comment "An entity responsible for making the resource."@fr ;
                                   rdfs:label "creator"@en .


###  http://purl.org/dc/terms/license
<http://purl.org/dc/terms/license> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                   rdfs:comment "A legal document giving official permission to do something with the resource."@en ;
                                   rdfs:label "license"@en .


###  http://purl.org/dc/terms/source
<http://purl.org/dc/terms/source> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                  rdfs:comment "A related resource from which the described resource is derived."@en ;
                                  rdfs:label "source"@fr ;
                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "This property is intended to be used with non-literal values. The described resource may be derived from the related resource in whole or in part. Best practice is to identify the related resource by means of a URI or a string conforming to a formal identification system."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                 rdfs:comment "A name given to the resource."@en ;
                                 rdfs:label "title"@en .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                      rdfs:comment "The preferred namespace prefix to use when using terms from this vocabulary in an XML document."@en ;
                                                      rdfs:label "preferred namespace prefix"@en .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:comment "The preferred namespace URI to use when using terms from this vocabulary in an XML document."@en ;
                                                   rdfs:label "preferred namespace uri"@en .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality
owl:minQualifiedCardinality rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/abreviation
miron:abreviation rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                  rdfs:comment "Cette propriété décrit la forme réduite ou graphique d'un ou plusieurs mots."@fr ;
                  rdfs:label "abréviation"@fr ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/auMoyenDe
miron:auMoyenDe rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/synonyme
miron:synonyme rdf:type owl:AnnotationProperty ;
               rdfs:label "synonyme"@fr .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P106_is_composed_of
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P106_is_composed_of> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P121_overlaps_with
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P121_overlaps_with> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P122_borders_with
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P122_borders_with> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P127_has_broader_term
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P127_has_broader_term> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P132_spatiotemporally_overlaps_with
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P132_spatiotemporally_overlaps_with> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P133_is_spatiotemporally_separated_from
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P133_is_spatiotemporally_separated_from> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P148_has_component
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P148_has_component> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P198_holds_or_supports
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P198_holds_or_supports> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P45_consists_of
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P45_consists_of> owl:equivalentProperty miron:produitMateriau .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P46_is_composed_of
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P46_is_composed_of> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        owl:equivalentProperty miron:objetElement ;
                                                        rdf:type owl:AsymmetricProperty ,
                                                                 owl:TransitiveProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P5_consists_of
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P5_consists_of> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P73_has_translation
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P73_has_translation> rdf:type owl:AsymmetricProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P86_falls_within
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P86_falls_within> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P89_falls_within
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P89_falls_within> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/accessoireObjet
miron:accessoireObjet rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf miron:objetAccessoire ;
                      rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Human-Made_Thing> ;
                      rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                      rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Chose matérielle élaborée par l'humain », qu'elle complète ou pour laquelle elle améliore le fonctionnement"@fr ;
                      rdfs:label "est accessoire de"@fr ;
                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation de contiguïté Accessoire-Objet."@fr ,
                                                                          "une perche à égoportrait (Objet pour la photographie) est un accessoire de (accessoireObjet) un téléphone intelligent (Objet pour la télécommunication)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/choseMotif
miron:choseMotif rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing> ;
                 rdfs:range <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/MIR0176> ;
                 rdfs:comment "relation unissant une instance de « Chose » à une ou plusieurs instances de la classe « Motif » ornant la première instance d'un thème ornemental ou figuratif, habituellement répété"@fr ;
                 rdfs:label "a pour motif"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/contenantContenu
miron:contenantContenu rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       owl:inverseOf miron:contenuContenant ;
                       rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity> ;
                       rdfs:comment "relation unissant une instance de « Contenant » à une ou plusieurs instances de la classe « Entité CRM » représentant le contenu prévu pour la première instance"@fr ;
                       rdfs:label "a pour contenu"@fr ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation de contiguïté Contenant-Contenu."@fr ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une custode (Contenant) a comme contenu (contenantContenu) une hostie consacrée (Objet du culte catholique)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/contenuContenant
miron:contenuContenant rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity> ;
                       rdfs:comment "relation unissant une instance de « Entité CRM » à une ou plusieurs instances de « Contenant » représentant le contenant prévu pour un contenu donné"@fr ;
                       rdfs:label "a comme contenant"@fr ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation de contiguïté Contenu-Contenant."@fr ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une hostie consacrée (Objet du culte catholique) a comme contenant (contenuContenant) une custode (Contenant)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/elementObjet
miron:elementObjet rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf miron:objetElement ;
                   rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Human-Made_Thing> ;
                   rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                   rdfs:comment "relation unissant une instance de « Chose matérielle élaborée par l'humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Objet élaboré par l’humain » possédant une structure définie reflétant son découpage en composantes (éléments) entretenant une relation fonctionnelle avec le tout"@fr ;
                   rdfs:label "fait partie de"@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation partitive Élément-Objet."@fr ,
                                                                       "Cette relation possède la propriété de fonctionnalité, c'est-à-dire que le concept partitif (élément) remplit une fonction du concept intégrant (objet)."@fr ,
                                                                       "Cette relation possède la propriété de séparabilité, c'est-à-dire que le concept partitif (élément) peut être séparé du concept intégrant (objet) sans que l'identité du concept intégrant ne soit affectée."@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une anse (Caractéristique élaborée par l'humain) fait partie de (elementObjet) une tasse (Objet pour le service des aliments)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/ensembleMembre
miron:ensembleMembre rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf miron:membreEnsemble ;
                     rdf:type owl:TransitiveProperty ;
                     rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                     rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                     rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la même classe qui fait partie d'un ensemble impliquant une proximité avec les membres et non pas une similarité, chaque membre occupant une fonction spécifique dans l'ensemble"@fr ;
                     rdfs:label "est composé de"@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation partitive Ensemble-Membre."@fr ,
                                                                         "Cette relation possède la propriété de séparabilité, c'est-à-dire que le concept partitif (membre) peut être séparé du concept intégrant (ensemble) sans que l'identité du concept intégrant ne soit affectée."@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un jeu de dames (Objet pour le jeu) est composé de (ensembleMembre) un pion (Accessoire ou composant de jeu)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/instrumentPatient
miron:instrumentPatient rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        owl:inverseOf miron:patientInstrument ;
                        rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity> ;
                        rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l’humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Entité CRM » subissant ou étant l'objet d'une action découlant de l'usage prévu de l'objet"@fr ;
                        rdfs:label "a pour patient"@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation instrumentale Instrument-Patient."@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un porte-bébé (Véhicule à propulsion ou à traction humaine) a comme patient (instrumentPatient) un bébé (Personne)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/manipulationObjet
miron:manipulationObjet rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        owl:inverseOf miron:objetManipulation ;
                        rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:comment "relation unissant une instance de « Chose matérielle élaborée par l'humain » à une instance de la classe « Objet élaboré par l'humain » qui doit être présente afin de permettre ou faciliter l'usage de la seconde"@fr ;
                        rdfs:label "permet de manipuler"@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation instrumentale Objet utilisé pour sa manipulation-Objet."@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un arc (Arme blanche) permet de manipuler (manipulationObjet) une flèche (Arme blanche)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiauComposantMateriauCompose
miron:materiauComposantMateriauCompose rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                       owl:inverseOf miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                       rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                                       rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                                       rdfs:comment "relation unissant une instance de « Matériau » à une ou plusieurs instances de la même classe, la première instance étant un élément, soit un autre matériau, qui constitue, compose, la seconde"@fr ;
                                       rdfs:label "constitue"@fr ;
                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "la fibre de coton (Fibre) constitue (materiauComposantMateriauCompose) un tissu en coton (Tissu)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiauComposeMateriauComposant
miron:materiauComposeMateriauComposant rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                       rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                                       rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                                       rdfs:comment "relation unissant une instance de « Matériau » à une ou plusieurs instances de la même classe, la première instance étant composée, constituée, de la seconde"@fr ;
                                       rdfs:label "est constitué de"@fr ;
                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un tissu de coton (Tissu) est composé de (materiauCompoeMateriauComposant) la fibre de coton (Fibre)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiauOrganismeVivant
miron:materiauOrganismeVivant rdf:type owl:ObjectProperty ;
                              rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                              rdfs:range miron:MIR0226 ;
                              rdfs:comment "relation unissant une instance de « Matériau » à une instance de la classe « Organisme vivant » de laquelle la matériau est issu, peu importe sa nature"@fr ;
                              rdfs:label "provient de"@fr ;
                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "la fibre de coton (Fibre) provient de (materiauOrganismeVivant) le cotonnier (Végétal)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/membreEnsemble
miron:membreEnsemble rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                     rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                     rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la même classe, la première instance faisant partie d'un ensemble impliquant une proximité avec les membres et non pas une similarité, chaque membre occupant une fonction spécifique dans l'ensemble"@fr ;
                     rdfs:label "fait partie de"@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation partitive Membre-Ensemble."@fr ,
                                                                         "Cette relation possède la propriété de séparabilité, c'est-à-dire que le concept partitif (membre) peut être séparé du concept intégrant (ensemble) sans que l'identité du concept intégrant ne soit affectée."@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un pion (Accessoire ou composant de jeu) fait partie de (membreEnsemble) un jeu de dames (Objet pour le jeu)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objetAccessoire
miron:objetAccessoire rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                      rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Human-Made_Thing> ;
                      rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Chose matérielle élaborée par l'humain », la première instance étant complétée par la seconde, ou son fonctionnement étant amélioré par la seconde"@fr ;
                      rdfs:label "a pour accessoire"@fr ;
                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation de contiguïté Objet-Accessoire."@fr ;
                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un téléphone intelligent (Objet pour la télécommunication) a pour accessoire (objetAccessoire) une perche à égoportrait (Objet pour la photographie)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objetElement
miron:objetElement rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:TransitiveProperty ;
                   rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                   rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Human-Made_Thing> ;
                   rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l’humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Chose matérielle élaborée par l'humain », la première possédant une structure définie reflétant son découpage en composantes (éléments) entretenant une relation fonctionnelle avec le tout"@fr ;
                   rdfs:label "comprend"@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation partitive Objet-Élément."@fr ,
                                                                       "Cette relation possède la propriété de fonctionnalité, c'est-à-dire que le concept partitif (élément) remplit une fonction du concept intégrant (objet)."@fr ,
                                                                       "Cette relation possède la propriété de séparabilité, c'est-à-dire que le concept partitif (élément) peut être séparé du concept intégrant (objet) sans que l'identité du concept intégrant ne soit affectée."@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une tasse (Objet pour le service des aliments) comprend (objetElement) une anse (Caractéristique élaborée par l'humain)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objetManipulation
miron:objetManipulation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Human-Made_Thing> ;
                        rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Chose matérielle élaborée par l'humain », la première instance nécessitant la présence de la seconde pour permettre ou faciliter son usage"@fr ;
                        rdfs:label "est manipulé par"@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation instrumentale Objet-Objet utilisé pour sa manipulation."@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une flèche (Arme blanche) peut être manipulée par (objetManipulation) un arc (Arme blanche)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objetProduit
miron:objetProduit rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf miron:produitObjet ;
                   rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                   rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing> ;
                   rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Chose » représentant le résultat issu de l'utilisation prévue de la première instance"@fr ;
                   rdfs:label "permet de produire"@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation d'origine Objet-Produit."@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un appareil photographique (Objet pour la photographie) permet de produire (objetProduit) une photographie (Objet documentaire et Œuvre d'art)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/patientInstrument
miron:patientInstrument rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity> ;
                        rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:comment "relation unissant une instance de « Entité CRM » à une ou plusieurs instances de la classe « Objet élaboré par l'humain », la première instance subissant ou étant l'objet d'une action découlant de l'usage prévu de la seconde"@fr ;
                        rdfs:label "est patient de"@fr ;
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation instrumentale Patient-Instrument."@fr ,
                                                                            "un bébé (Personne) est patient de (patientInstrument) un porte-bébé (Véhicule à propulsion ou à traction humaine)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/patientTraitement
miron:patientTraitement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf miron:patientInstrument ;
                        owl:inverseOf miron:traitementPatient ;
                        rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                        rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:comment "relation unissant une instance de « Matériau » à une instance de la classe « Objet élaboré par l'humain », la première instance pouvant être traitée, soit contrôlée, surveillée, récoltée, recueillie, transformée, modifiée ou servie par le biais de l'utilisation prévue de la seconde instance"@fr ;
                        rdfs:label "peut être traité par"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/permetDeServir
miron:permetDeServir rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf miron:traitementPatient ;
                     rdfs:domain miron:CAT004_4 ;
                     rdfs:range miron:MIR0271 ;
                     rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet pour le service des aliments » à une ou plusieurs instances de la classe « Aliment » qui peut être servie, pour la consommation, par le biais de l'utilisation prévue de la première instance"@fr ;
                     rdfs:label "permet de servir"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/procedeOuTechniqueResultat
miron:procedeOuTechniqueResultat rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 owl:inverseOf miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                 rdfs:domain miron:MIR0227 ;
                                 rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing> ;
                                 rdfs:comment "relation unissant une instance de la classe « Technique ou Procédé » et une ou plusieurs instances de la classe « Chose » l'ayant produite, c'est-à-dire qu'une technique ou un procédé est mis en oeuvre pour obtenir ce type d'objet"@fr ;
                                 rdfs:label "a pour résultat"@fr ;
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation d'activité Procédé ou technique-Résultat."@fr ;
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "la technique de la broderie (Technique ou procédé d’ouvrage à l’aiguille) a pour résultat (procedeOuTechniqueResultat) une broderie (Œuvre visuelle) résulte de (resultatProcedeOuTechnique)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/produitMateriau
miron:produitMateriau rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                      rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                      rdfs:comment "relation unissant une instance de la classe « Objet élaboré par l'humain » et une ou plusieurs instances de la classe « Matériau » la constituant, c'est-à-dire que l'objet est un tout rassemblant un ou plusieurs matériaux"@fr ;
                      rdfs:label "est constitué de"@fr ;
                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation d'origine Produit-Matériau."@fr ;
                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "un bureau (Meuble) est constitué de (produitMateriau) bois (Matière végétale)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/produitObjet
miron:produitObjet rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing> ;
                   rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                   rdfs:comment "relation unissant une instance de « Chose » à une instance de la classe « Objet élaboré par l'humain », la première instance représentant le résultat issu de l'utilisation prévue de la seconde instance"@fr ;
                   rdfs:label "est produit par"@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette propriété correspond à la relation d'origine Produit-Objet."@fr ,
                                                                       "une photographie (Objet documentaire et Œuvre d'art) est produit par (produitObjet) un appareil photographique (Objet pour la photographie)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/produitSupport
miron:produitSupport rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf miron:produitMateriau ;
                     rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                     rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                     <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/support"@fr ;
                     rdfs:comment "relation unissant une instance de la classe « Objet élaboré par l'humain » et une ou plusieurs instances de la classe « Matériau » étant un élément matériel susceptible de recevoir une œuvre visuelle ou un matériau sur lequel on fait l'impression"@fr ;
                     rdfs:label "a pour support"@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une affiche (Support publicitaire) a pour support (produitSupport) le papier cartonné (Papier)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/resultatProcedeOuTechnique
miron:resultatProcedeOuTechnique rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing> ;
                                 rdfs:range miron:MIR0227 ;
                                 rdfs:comment "relation unissant une instance de la classe « Chose » et une ou plusieurs instances de la classe « Technique ou procédé » la produisant, c'est-à-dire qu'une technique ou un procédé est mis en oeuvre pour obtenir ce type d'objet"@fr ;
                                 rdfs:label "résulte de"@fr ;
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Cette relation correspond à la relation d'activité Résultat-Procédé ou technique."@fr ;
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une broderie (Œuvre visuelle) résulte de (resultatProcedeOuTechnique) la technique de la broderie (Technique ou procédé d’ouvrage à l’aiguille)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/souvenirEntite
miron:souvenirEntite rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain miron:CAT008_21 ;
                     rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity> ;
                     rdfs:comment "relation unissant une instance de « Souvenir » à une instance de la classe « Entité CRM » dont la première instance remet en mémoire, rappelle le souvenir de la seconde instance"@fr ;
                     rdfs:label "rappelle ou commémore"@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "une assiette commémorative (Souvenir) rappelle ou commémore (souvenirEntite) Élisabeth II (Personne)"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/supporte
miron:supporte rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/traitementPatient
miron:traitementPatient rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf miron:instrumentPatient ;
                        rdfs:domain <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
                        rdfs:range <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                        rdfs:comment "relation unissant une instance de « Objet élaboré par l'humain » à une ou plusieurs instances de la classe « Matériau » qui peut être traitée, soit contrôlée, surveillée, récoltée, recueillie, transformée, modifiée ou servie par le biais de l'usage prévu de la première instance"@fr ;
                        rdfs:label "permet de traiter"@fr .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity
<http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity> rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/AdditionAssemblage
miron:AdditionAssemblage rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf miron:MIR0227 ;
                         <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300229467" ;
                         rdfs:comment "procédé ou technique permettant d'ajouter des éléments à d'autres ou à les réunir"@fr ;
                         rdfs:label "Procédé ou technique d’addition ou d’assemblage"@fr ;
                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique d’addition ou d’assemblage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Animal
miron:Animal rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf miron:MIR0226 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/animal#aaF25c7fd6560e76" ,
                                               "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8352383/animal" ;
             rdfs:comment "organisme vivant organisé, élémentaire ou complexe, doué de sensibilité et généralement doué de mobilité"@fr ;
             rdfs:label "Animal"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "animalia"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "animal"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT001
miron:CAT001 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie1" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour définir l'espace des activités humaines ou pour servir d'éléments délimitant l'espace"@fr ;
             rdfs:label "Objet de l’environnement bâti"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "construction et éléments distinctifs"@fr ,
                                                            "objets de l'environnement bâti"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 01"@fr ,
                                                               "catégorie 1"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet de l’environnement bâti"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT001_1
miron:CAT001_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT001 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/543" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat1_1" ;
               rdfs:comment "objet de l'environnement bâti créé pour fournir ou délimiter un espace destiné aux activités humaines"@fr ;
               rdfs:label "Construction"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bâtiment"@fr ,
                                                              "Constructions"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "section d'un mur;section d'un toit"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "construction"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les constructions peuvent être permantentes, portatives, à régulation climatique ou à libre circulation de l'air et peuvent servir à diverses fins cérémonielles, agricoles, récréatives, commerciales, culturelles, civiques, industrielles ou sociales."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002
miron:CAT002 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/967" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie2" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour faciliter l'activité humaine et pour répondre aux besoins matériels des personnes, en assurant confort, commodité ou protection"@fr ;
             rdfs:label "Objet pour l’ameublement de l’environnement bâti"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "ameublement et accessoires"@fr ,
                                                            "ameublement et décoration"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 02"@fr ,
                                                               "catégorie 2"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l’ameublement de l’environnement bâti"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "L'ameublement est constitué d'objets permettant l'activité humaine en lui fournissant un cadre passif."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002_1
miron:CAT002_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT002 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1499" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat2_1" ;
               rdfs:comment "objet pour l'ameublement de l'environnement bâti créé pour être disposé à l'intérieur ou autour d'un bâtiment pour la commodité des personnes, c'est-à-dire afin d'améliorer, de compléter ou de faciliter l'entretien de leur environnement"@fr ;
               rdfs:label "Accessoire ménager"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoire de maison"@fr ,
                                                              "accessoires ménagers"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "porte-savon;crachoir;aquarium;cendrier;têtière;nappe;plateau de cartes de visite;caisse"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire ménager"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend de petits accessoires, des objets autres que du mobilier servant au rangement et à la présentation ainsi que des objets protégeant les meubles."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002_2
miron:CAT002_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT002 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat2_8" ;
               rdfs:comment "objet pour l'ameublement de l'environnement bâti créé pour répondre aux besoins d'hygiène de la vie de tous les jours et conçu pour être fixé, en tant que partie intégrante, aux conduites d'eau et d'égout, souvent à l'intérieur d'une construction"@fr ;
               rdfs:label "Appareil sanitaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "sanitaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "baignoire;robinet;évier;lavabo"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "appareil sanitaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002_3
miron:CAT002_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT002 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/968" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat2_4" ;
               rdfs:comment "objet pour l'ameublement de l'environnement bâti créé pour être utilisé comme article de literie ou accessoire de lit"@fr ;
               rdfs:label "Literie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "couverture;oreiller;hamac;sac de couchage"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "literie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002_4
miron:CAT002_4 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT002 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1062" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat2_5" ;
               rdfs:comment "objet pour l'ameublement de l'environnement bâti créé pour répondre aux besoins matériels des personnes et pour assurer leur confort dans leurs espaces de vie et de travail"@fr ;
               rdfs:label "Meuble"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "meubles"@fr ,
                                                              "mobilier"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "bureau;table;lit;chaise;meuble d'extérieur"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "meuble"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002_5
miron:CAT002_5 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT002 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1654" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat2_3" ;
               rdfs:comment "objet pour l'ameublement de l'environnement bâti créé pour l'éclairage"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour l’éclairage"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "éclairage"@fr ,
                                                              "équipement d'éclairage"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "mouchette;coupe-mèche;lanterne à kérosène;lampadaire;projecteur de scène;éteignoir;accessoire de phare"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l’éclairage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT002_6
miron:CAT002_6 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT002 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1030" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat2_7" ;
               rdfs:comment "objet pour l'ameublement de l'environnement bâti créé pour couvrir, de façon temporaire ou amovible, le sol à l'intérieur ou à l'extérieur d'un bâtiment"@fr ;
               rdfs:label "Revêtement de sol"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "revêtements de sol"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "carpette;paillasson;tapis"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "revêtement de sol"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003
miron:CAT003 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1934" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie3" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour répondre aux besoins personnels d'habillement, d'ornementation, de protection du corps ou de toilette"@fr ;
             rdfs:label "Objet personnel"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objets personnels"@fr ,
                                                            "vêtements et accessoires"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 03"@fr ,
                                                               "catégorie 3"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet personnel"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_1
miron:CAT003_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT003 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2987" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat3_1" ;
               rdfs:comment "objet personnel créé pour la toilette, l'hygiène, les soins personnels ou les soins esthétiques"@fr ;
               rdfs:label "Article de toilette"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoire de toilette"@fr ,
                                                              "articles de toilette"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "rasoir;brosse à dents;maquillage"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "article de toilette"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_2
miron:CAT003_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT003 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2694" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat3_2" ;
               rdfs:comment "objet personnel créé pour servir aux personnes d’articles pour l’entretien des vêtements, d’articles pour transporter ou pour ranger des effets personnels, d’articles de protection, d’aides personnelles ou physiques ou d’équipement pour la consommation de tabac ou de substances"@fr ;
               rdfs:label "Article personnel"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoire personnel"@fr ,
                                                              "articles personnels"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "quille de gantier;portefeuille;sac à dos;parapluie;lunette de sécurité;canne;lunette;pipe;valise;prothèse"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "article personnel"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_3
miron:CAT003_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT003 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1999" ;
               rdfs:comment "objet personnel créé pour vêtir le corps humain"@fr ;
               rdfs:label "Vêtement"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "vêtements"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "vêtement"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_31
miron:CAT003_31 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT003_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1999" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat3_3" ;
                rdfs:comment "article vestimentaire créé pour être utilisé avec des vêtements ou qui se portent sur les mains, les bras ou le cou, ou créé pour la fixation, la protection ou l’ornementation des vêtements"@fr ;
                rdfs:label "Accessoire vestimentaire"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoires et composants vestimentaires"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire vestimentaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_32
miron:CAT003_32 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty miron:objetElement ;
                                      owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9816503e_8680_4f2a_8eb1_75e87c5cb7fb>
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT003_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2143" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat3_4" ;
                rdfs:comment "article vestimentaire créé pour être porté sur les pieds ou le bas des jambes afin de les protéger ou les couvrir"@fr ;
                rdfs:label "Chaussure"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "chaussures" ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "botte;bas;guêtre"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chaussure"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_33
miron:CAT003_33 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT003_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2216" ;
                rdfs:comment "article vestimentaire créé pour être porté sur la tête afin de la protéger ou la couvrir"@fr ;
                rdfs:label "Coiffure"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "coiffures"@fr ,
                                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat3_5" ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "bonnet;tricorne;turban"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "coiffure"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_34
miron:CAT003_34 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT003_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2626" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat3_7" ;
                rdfs:comment "article vestimentaire créé pour être porté sous les vêtements principaux, pour protéger les vêtements contre le corps, pour protéger le corps contre les vêtements ou pour prêter une forme ou un soutien à des parties du corps"@fr ;
                rdfs:label "Sous-vêtement"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "sous-vêtements"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "jupon;corset;caleçon"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "sous-vêtement"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT003_35
miron:CAT003_35 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT003_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2537" ;
                rdfs:comment "article vestimentaire porté par-dessus les vêtements principaux, habituellement pour se protéger du froid et des intempéries"@fr ;
                rdfs:label "Vêtement de dessus"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "vêtements de dessus"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "vêtement de dessus"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004
miron:CAT004 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                          owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material>
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/3176" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie4" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour contrôler, surveiller, récolter ou recueillir des ressources ou pour transformer, modifier ou servir certaines matières, premières ou transformées"@fr ;
             rdfs:label "Objet pour le traitement des matériaux"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outillage et équipement pour le traitement de matières premières"@fr ,
                                                            "outillage et équipement pour le traitement des matériaux"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 04"@fr ,
                                                               "catégorie 4"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le traitement des matériaux"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les objets pour le traitement des matériaux sont normalement créés pour résoudre des problèmes inhérents aux matériaux eux-mêmes. Ainsi, le bois, par exemple, exige certains types d'appareils de coupe; la pêche nécessite certains appâts; la nourriture requiert certains ustensiles de service et de transformation."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_1
miron:CAT004_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/3177" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_1" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour la culture ou le jardinage"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour l'agriculture"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "agriculture"@fr ,
                                                              "outils et équipement, agriculture"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "semoir"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'agriculture"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les instruments d’ensemencement, d’entretien, de récolte et d’entreposage des produits culturaux, ainsi que les appareils de transformation des aliments destinés aux animaux, mais non aux humains."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_2
miron:CAT004_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/6624" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_11" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour le travail avec des matériaux recouvrant les surfaces par le dépôt d'une couche résiduelle comme une couche de peinture, ou par l'emploi d'adhésifs pour poser sur une surface un recouvrement mince comme du papier peint ou de la feuille d'or"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la peinture ou le recouvrement"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, peinture"@fr ,
                                                              "peinture et recouvrement"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "couteau à mastiquer;palette;pinceau"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la peinture ou le recouvrement"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les outils, l’équipement et les fournitures utilisés à des fins décoratives, artistiques et de protection."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_3
miron:CAT004_3 rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty miron:instrumentPatient ;
                                     owl:someValuesFrom miron:MIR0226
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/3802" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_10" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créés pour la capture d'animaux aquatiques et terrestres par tout autre moyen que les armes"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la pêche ou le piégeage"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, pêche, chasse et piégeage"@fr ,
                                                              "pêche et piégeage"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la pêche ou le piégeage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_4
miron:CAT004_4 rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004_4
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty miron:permetDeServir ;
                                                            owl:someValuesFrom miron:MIR0271
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/4867" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_14" ;
               rdfs:label "Objet pour le service des aliments"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objet pour le traitement des matériaux créé pour la présentation, le service ou la consommation des aliments ou des boissons destinés à la consommation humaine"@fr ,
                                                              "outils et équipement, service des aliments"@fr ,
                                                              "service des aliments"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "soucoupe;tasse;ramasse-miette"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le service des aliments"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_5
miron:CAT004_5 rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004_5
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                            owl:someValuesFrom miron:MIR0271
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/3941" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_15" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour la transformation, l'entreposage et la préparation des aliments ou des boissons destinés à la consommation humaine"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le traitement des aliments"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, transformation et préparation des aliments"@fr ,
                                                              "traitement des aliments"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "tasse à mesurer;réfrigérateur;baratte"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le traitement des aliments"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les instruments, les appareils et l'équipement utilisé pour transformer les aliments."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_6
miron:CAT004_6 rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004_6
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                            owl:someValuesFrom miron:MIR0197
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/6755" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_19" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour la préparation de matériaux faits de fibres et pour la préparation de tissus"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le travail des textiles"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, travail du textile"@fr ,
                                                              "travail des fibres et confection"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Un textile est une fibre qui peut être tissée."@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "séran;égreneuse à coton;bobine;métier;dévidoir;fuseau"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le travail des textiles"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les outils, les pièces d'équipement et les fournitures servant à la fabrication d’objets à partir de tissu ainsi que les outils de préparation des fibres pour la conception de tissus."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_7
miron:CAT004_7 rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004_7
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                            owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/7142" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_20" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour la fabrication d'objets en bois"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le travail du bois"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, travail du bois"@fr ,
                                                              "travail du bois"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "serre-joints;scie;rabot"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le travail du bois"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les objets utilisés pour fabriquer des produits dérivés à partir de bois modifié physiquement, ou pour fabriquer des objets à partir de ces produits dérivés."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_8
miron:CAT004_8 rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004_8
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                            owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/5828" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat4_21" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour la fonderie, l'usinage, coulage, le moulage, le forgeage, le façonnage ou la fabrication des métaux ou des produits métalliques"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le travail du métal"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, travail des métaux"@fr ,
                                                              "travail du métal"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "enclume;étau;gueuse"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le travail du métal"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT004_9
miron:CAT004_9 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT004 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/6520" ;
               rdfs:comment "objet pour le traitement des matériaux créé pour transformer ou modifier différents matériaux selon le contexte d’usage"@fr ;
               rdfs:label "Objet à usage polyvalent pour le traitement des matériaux"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, utilisation polyvalente pour le traitement des matériaux"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet à usage polyvalent pour le traitement des matériaux"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005
miron:CAT005 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/7685" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie5" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour l'observation des phénomènes naturels ou pour l'application des connaissances tirées de ces observations"@fr ;
             rdfs:label "Objet pour les sciences ou la technologie"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "armement, sciences et technologies"@fr ,
                                                            "outillage et équipement pour les sciences et la technologie"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 05"@fr ,
                                                               "catégorie 5"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour les sciences ou la technologie"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les objets pour les sciences ou la technologie visent généralement à augmenter ou à documenter les connaissances sur le monde qui nous entoure ou pour exprimer ces connaissances. Les sous-classes de cette classe sont apparentées en vertu du fait qu'elles comprennent des objets élaborés par l'humain créés pour exploiter un domaine particulier de connaissances. Elles sont donc basées sur les connaissances plutôt que les matériaux."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_1
miron:CAT005_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10258" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_12" ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour enregistrer ou mesurer le temps"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la chronométrie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "chronométrie"@fr ,
                                                              "outils et équipement, chronométrie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la chronométrie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_10
miron:CAT005_10 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/8952" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_16" ;
                rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour les activités de nettoyage, la buanderie ou l'entretien paysager effectués dans ou autour d'un bâtiment privé ou public, qu'elles soient exécutées occasionnellement ou dans le cadre des activités d'une entreprise"@fr ;
                rdfs:label "Objet pour l’entretien ou la maintenance"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "entretien ménager et maintenance"@fr ,
                                                               "outils et équipement, entretien et maintenance"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "balai;savon;fer à repasser"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'entretien ou la maintenance"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les outils spécialisés utilisés pour la restauration et la conservation des objets."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_11
miron:CAT005_11 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/9943" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_23" ;
                rdfs:label "Objet pour l’optique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objet pour les sciences ou la technologie créé pour observer, mesurer ou documenter la lumière"@fr ,
                                                               "optique"@fr ,
                                                               "outils et équipement, optique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Ici, le terme « optique » désigne la « branche de la physique qui a pour objet l'étude de la lumière et des phénomènes de la vision » (https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/optique)."@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "jumelles;microscope;loupe;spectrographe"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'optique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend l'équipement d’usage courant."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_12
miron:CAT005_12 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10235" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_15" ;
                rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour observer, mesurer ou documenter la chaleur et ses effets"@fr ;
                rdfs:label "Objet pour l’étude de l’énergie thermique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, énergie thermique"@fr ,
                                                               "énergie thermique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "thermographe;bolomètre"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'étude de l'énergie thermique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_2
miron:CAT005_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               rdfs:label "Objet pour la mécanique"@en .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_3
miron:CAT005_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10318" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_21" ,
                                                 "outils et équipement, métrologie"@fr ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour observer, enregistrer ou mesurer des masses (poids) ou des dimensions physiques telles que la longueur, la surface ou le volume"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la métrologie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "métrologie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "balance de précision;règle pliante"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la métrologie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_4
miron:CAT005_4 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/9856" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_20" ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour observer, mesurer ou documenter les phénomènes atmosphériques"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la météorologie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "météorologie"@fr ,
                                                              "outils et équipement, météorologie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "girouette;baromètre"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la météorologie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_5
miron:CAT005_5 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10006" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_26" ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour contrôler le comportement des personnes ou assurer la sécurité ou la protection des biens"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la protection ou la répression"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, répression et protection"@fr ,
                                                              "protection civile"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "menottes;fouet;entrave"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la protection ou la répression"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les objets servant à réaliser les activités courantes d'un organisme public telles que la protection contre l'incendie, la protection de l'ordre public assurée par les corps policiers et le processus électoral."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_6
miron:CAT005_6 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/9786" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_13" ;
               rdfs:label "Objet pour le commerce"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "commerce"@fr ,
                                                              "objet pour les sciences ou la technologie créé pour faciliter ou permettre l'échange d'argent, de biens ou de services"@fr ,
                                                              "outils et équipement, commerce"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "comptoir;baril;capsule;dame-jeanne"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le commerce"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les objets servant à présenter des marchandises ainsi que des emballages de produits et des étiquettes."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_7
miron:CAT005_7 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/7734" ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour la chasse, le tir sur cibles, la guerre ou l'autoprotection"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour l’armement"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Armement"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'armement"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_71
miron:CAT005_71 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005_7 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/7807" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_9" ;
                rdfs:comment "objet pour l'armement créé pour être utilisé comme accessoire pour la chasse, le tir sur cibles, la guerre ou l’autoprotection, ou comme objet utilisé pour l'entretien ou l'entreposage des armes"@fr ;
                rdfs:label "Accessoire d'armement"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoire et composant d'armement"@fr ,
                                                               "attirail"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "ceinture à cartouchière;cartouchière;ceinturon d'épée;amorces;fourreau;gibecière"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire d'armement"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les accessoires d'armes, d'artillerie ainsi que l'attirail personnel associé à l'armement."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_72
miron:CAT005_72 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005_7 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/8150" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_3" ;
                rdfs:comment "objet pour l'armement créé pour être utilisé comme une arme qui tranche ou perce en tranchant"@fr ;
                rdfs:label "Arme blanche"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "armes blanches"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "baïonnette;arbalète"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "arme blanche"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend notamment les baïonnettes servant d'accessoire aux armes à feu et les outils projetant des armes blanches."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_73
miron:CAT005_73 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005_7 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/8331" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_4" ;
                rdfs:comment "objet pour l'armement créé pour être utilisé comme une arme qui frappe ou écrase par le poids ou la force d'impulsion, ou qui lance des projectiles non explosifs ou non pénétrants"@fr ;
                rdfs:label "Arme contondante"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "armes de percussion"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "garcette;massue"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "arme contondante"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_74
miron:CAT005_74 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT005_7 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/8239" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_2" ;
                rdfs:comment "objet pour l'armement créé pour être utilisé comme une arme qui tire des projectiles, pouvant être manié par une seule personne et qui généralement utilise un agent propulseur explosif"@fr ;
                rdfs:label "Arme à feu"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "carabine;pistolet;tromblon"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "arme à feu"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_8
miron:CAT005_8 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10098" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_6" ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour déterminer la position d'un observateur par rapport à des points de référence connus ou pour indiquer la forme et l'étendue d'une région, comme une surface terrestre"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour l’arpentage ou la navigation"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "arpentage et navigation"@fr ,
                                                              "outils et équipement, arpentage et navigation"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "sextant;théodolite"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'arpentage ou la navigation"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les instruments conçus pour prendre des mesures linéaires et angulaires."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT005_9
miron:CAT005_9 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT005 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/8354" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat5_8" ;
               rdfs:comment "objet pour les sciences ou la technologie créé pour observer, mesurer ou documenter les objets et les événements hors de l'atmosphère terrestre"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour l’astronomie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "astronomie"@fr ,
                                                              "outils et équipement, astronomie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "astrolabe;télescope"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l'astronomie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006
miron:CAT006 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10378" ,
                                               "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/communiquer" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie6" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour permettre la communication, c'est-à-dire l'action de faire part, de donner connaissance de quelque chose à quelqu'un"@fr ;
             rdfs:label "Objet pour la communication"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outillage et équipement pour la communication"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 06"@fr ,
                                                               "catégorie 6"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la communication"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_1
miron:CAT006_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/11153" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_2" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour générer, amplifier, reproduire ou stocker de la musique, des mots parlés ou d'autres sons utiles à la communication humaine, à l’exception des instruments de musique"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la communication sonore"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "communication sonore"@fr ,
                                                              "outils et équipement, communication sonore"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "carillons;microphone;porte-voix"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la communication sonore"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_2
miron:CAT006_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/11365" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_3" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour faciliter la communication au moyen de symboles, de motifs, de couleurs, de textes ou de photographies qui sont directement observables et intelligibles pour le destinataire, ou pour être utilisé comme appareil de signalisation, comme moyen de regarder des images photographiques ou d'autres types d'images"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la communication visuelle"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "communication visuelle"@fr ,
                                                              "outils et équipement, communication visuelle"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "feu de signalisation;projecteur de cinéma;projecteur de diapositives"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la communication visuelle"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_3
miron:CAT006_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/11446" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_1" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour faciliter la communication entre les personnes par l'intermédiaire de documents écrits, soit la préparation et la gestion de ces documents"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la communication écrite"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "communication écrite"@fr ,
                                                              "outils et équipement, communication écrite"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "plume;encre;papier;agenda;pique-notes;sous-main"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la communication écrite"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_4
miron:CAT006_4 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10607" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_6" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour produire des sons musicaux ou pour être incorporés de façon audible dans des exécutions musicales"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la musique"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "musique"@fr ,
                                                              "outils et équipement, musique"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "piano;saxophone;violon"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la musique"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les appareils utilisés de façon active dans l'exécution de la musique."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_41
miron:CAT006_41 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT006_4 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10608" ;
                rdfs:comment "objet pour la musique créé pour faciliter la production de sons musicaux par des moyens manuels, mécaniques ou électroniques, mais qui ne produisent pas eux-mêmes de tels sons"@fr ;
                rdfs:label "Accessoire musical"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoires et composants musicaux"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire musical"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_42
miron:CAT006_42 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT006_4 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10655" ;
                rdfs:comment "objet pour la musique créé pour produire des sons musicaux"@fr ;
                rdfs:label "Instrument de musique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "instruments de musique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "instrument de musique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_421
miron:CAT006_421 rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT006_421
                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                              owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              owl:onClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                            owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5cf6c853_b36d_4346_9772_be4dc5087043>
                                                                                      )
                                                                          ]
                                                            ]
                                                          ) ;
                                       rdf:type owl:Class
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf miron:CAT006_42 ;
                 rdfs:comment "instrument de musique dont le son résulte de la mise en vibration d'une ou de plusieurs cordes"@fr ;
                 rdfs:label "Instrument à cordes"@fr ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "instrument à cordes"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_422
miron:CAT006_422 rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf miron:CAT006_42 ;
                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/vent#bbb92dd19938e649" ;
                 rdfs:comment "instrument de musique dont le son résulte de la mise en vibration de la colonne d'air qu'il contient"@fr ;
                 rdfs:label "Instrument à vent"@fr ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "instrument à vent"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_5
miron:CAT006_5 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10864" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_7" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour fixer une image permanente par des moyens optiques, chimiques ou numériques"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la photographie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, photographie"@fr ,
                                                              "photographie"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "appareil photographique;cuve à développement;agrandisseur;filtre;trépied"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la photographie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_6
miron:CAT006_6 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/11268" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_8" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour faciliter la communication à distance, par des moyens électriques ou électroniques"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la télécommunication"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, télécommunication"@fr ,
                                                              "télécommunication"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "téléphone;télégraphe;radio;téléviseur;câble;transmetteur;antenne"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la télécommunication"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT006_7
miron:CAT006_7 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT006 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10545" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat6_4" ;
               rdfs:comment "objet pour la communication créé pour la création de dessins de précision, des plans architecturaux, des conceptions mécaniques, des cartes ou des graphiques"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le graphisme"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "graphisme"@fr ,
                                                              "outils et équipement, graphisme"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "équerre;table à dessin;compas;tire-ligne"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le graphisme"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les instruments utilisés pour enregistrer les observations d'arpentage et de navigation."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007
miron:CAT007 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/11633" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie7" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour transporter des personnes ou des animaux ou pour distribuer des marchandises, ou pour faciliter ce transport ou en complément d'un tel transport"@fr ;
             rdfs:label "Objet pour la manutention ou le transport"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objets de manutention et de transport"@fr ,
                                                            "transport et manutention"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Puisque l'équipement de transport est complexe et que les éléments sont souvent collectionnés de façon indépendante, certaines sous-classes sont subdivisées."@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "automobile;brouette"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 07"@fr ,
                                                               "catégorie 7"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la manutention ou le transport"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_1
miron:CAT007_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT007 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12262" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat7_4" ;
               rdfs:comment "objet pour la manutention et le transport créé pour transporter des personnes ou des biens sur ou le long d'une route fixe déterminée par une voie, un rail, un câble ou un dispositif similaire, ou pour faciliter ce transport"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le transport ferroviaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "transport ferroviaire"@fr ,
                                                              "équipement de transport ferroviaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "locomotive;wagon"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le transport ferroviaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_11
miron:CAT007_11 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT007_1 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12263" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat7_5" ;
                rdfs:comment "objet pour le transport ferroviaire créé comme accessoire pour le transport de personnes ou de biens sur ou le long d'une route fixe déterminée par une voie, un rail, un câble ou un dispositif similaire"@fr ;
                rdfs:label "Accessoire pour le transport ferroviaire"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoires et composants de transport ferroviaire"@fr ,
                                                               "accessoires pour le transport ferroviaire"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire pour le transport ferroviaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_12
miron:CAT007_12 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT007_1 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12318" ;
                rdfs:comment "objet pour le transport ferroviaire créé pour être utilisé comme moyen de transport sur ou le long d'une route fixe déterminée par une voie, un rail, un câble ou un dispositif similaire"@fr ;
                rdfs:label "Véhicule ferroviaire"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "véhicule ferroviaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_2
miron:CAT007_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT007 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12392" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat7_6" ;
               rdfs:label "Objet pour le transport maritime"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objet pour la manutention ou le transport créé pour transporter des personnes ou des biens sur ou sous l'eau"@fr ,
                                                              "transport maritime"@fr ,
                                                              "équipement de transport maritime"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "canot;chaland;sous-marin"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le transport maritime"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_21
miron:CAT007_21 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT007_2 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12393" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat7_7" ;
                rdfs:comment "objet pour le transport maritime créé comme accessoire pour le transport de personnes ou de biens sur ou sous l'eau"@fr ;
                rdfs:label "Accessoire pour le transport maritime"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoires et composants de transport maritime"@fr ,
                                                               "accessoires pour le transport maritime"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "cordage;cabestan;aviron;pompe"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire pour le transport maritime"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classe comprend les objets créés pour faire partie des embarcations."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_22
miron:CAT007_22 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT007_22
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty miron:objetManipulation ;
                                                             owl:someValuesFrom miron:MIR0270
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT007_2 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8879931/embarcation" ;
                rdfs:comment "moyen de transport sur l'eau, de petite dimension"@fr ;
                rdfs:label "Embarcation"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "embarcation"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_3
miron:CAT007_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT007 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/11800" ;
               rdfs:comment "objet pour la manutention ou le transport créé pour transporter des personnes ou des biens par voie terrestre sans restriction à un itinéraire fixe déterminé par un appareil de localisation ou autre dispositif de guidage"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le transport terrestre"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "outils et équipement, transport terrestre"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le transport terrestre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT007_31
miron:CAT007_31 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT007_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12122" ,
                                                  "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat7_9" ;
                rdfs:comment "objet pour le transport terrestre mû uniquement par l'énergie humaine"@fr ;
                rdfs:label "Véhicule à propulsion ou à traction humaine"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "transport terrestre à traction ou à propulsion humaine"@fr ,
                                                               "véhicules à traction ou à propulsion humaine"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "brancard;bicyclette;raquette"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "véhicule à propulsion ou à traction humaine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008
miron:CAT008 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12838" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie8" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé en tant qu'expression de la pensée humaine"@fr ;
             rdfs:label "Moyen d’expression"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "moyens d'expression"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 08"@fr ,
                                                               "catégorie 8"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "moyen d'expression"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les moyens d'expression commentent, interprètent ou améliorent l'environnement des personnes, et peuvent fonctionner symboliquement ou littéralement."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_1
miron:CAT008_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT008 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/13807" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat8_3" ;
               rdfs:comment "moyen d'expression créé pour être utilisé en tant qu'instrument d'échange ou en tant que moyen d'obtenir des biens et services particuliers"@fr ;
               rdfs:label "Instrument d’échange"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "monnaie d'échange"@fr ,
                                                              "monnaies d'échange"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Le terme « instrument d'échange » a été privilégié pour désigner cette classe plutôt que « monnaie d'échange » utilisé dans le Système de classification en ethnologie, histoire et archéologie du guide de documentation du Réseau Info-Muse (SMQ) et dans la norme Nomenclature pour le catalogage des objets de musée (RCIP). Le terme « instrument d'échange » désigne « tout ce qui est généralement accepté à titre de paiement, quel que soit le support ou le procédé technique utilisé, pour l'acquisition de biens ou de services ou pour le règlement d'une créance ou de tout autre engagement » (https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/503549/instrument-dechange). La monnaie constitue un type d'instrument d'échange. Ce terme correspond donc mieux à la portée de la définition de la classe, et donc, du concept."@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "pièce de monnaie;billet de banque;coquillage;timbre-poste;billet d'entrée;coupon de réduction;jeton;billet de métro"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "instrument d’échange"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_2
miron:CAT008_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT008 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/13265" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat8_7" ;
               rdfs:comment "moyen d'expression créé pour communiquer des informations à des personnes"@fr ;
               rdfs:label "Objet documentaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objets documentaires"@fr ,
                                                              "pièces et documents"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet documentaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les objets documentaires présentent un point de vue, une image ou un ensemble d'idées, souvent dans le but d'éclairer ou d'influencer l'attitude des personnes."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_21
miron:CAT008_21 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT008_21
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty miron:souvenirEntite ;
                                                             owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity>
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT008_2 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/13568" ;
                rdfs:comment "objet documentaire symbolique en souvenir ou commémorant une personne, un lieu, un événement ou une expérience"@fr ;
                rdfs:label "Souvenir"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Souvenirs"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "souvenir"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_3
miron:CAT008_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT008 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12986" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat8_4" ;
               rdfs:comment "moyen d'expression créé pour des activités gouvernementales, fraternelles, religieuses ou pour d'autres activités sociales organisées et sanctionnées, ou pour évoquer, symboliser ou exprimer certains aspects des traditions ou du patrimoine d'une communauté ou d'un groupe de personnes"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour la cérémonie et le culte"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Objet de cérémonie et de culte"@fr ,
                                                              "Objets cérémoniels"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "coupe de communion;décoration d'autel;fanion"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour la cérémonie et le culte"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les objets pour la cérémonie et le culte sont habituellement associés à des rituels ou à des cérémonies."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_31
miron:CAT008_31 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT008_31
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                             owl:someValuesFrom miron:MIR0259
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT008_3 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-1114" ,
                                                  "https://nomenclature.info/nom/13093" ;
                rdfs:comment "objet pour la cérémonie et le culte créé pour être utilisé dans un culte religieux public ou des cérémonies spirituelles"@fr ,
                             "objet religieux lié à l'exercice ou à la pratique du culte catholique"@fr ;
                rdfs:label "Objet du culte catholique"@fr ,
                           "Objet religieux"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet du culte catholique"@fr ,
                                                                "objet religieux"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_311
miron:CAT008_311 rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf miron:CAT008_31 ,
                                 miron:CAT008_5 ;
                 <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-1592" ;
                 rdfs:comment "symbole personnel et objet du culte catholique bénit ou commémoratif suscitant la dévotion des fidèles ou lié à leurs pratiques privées en l’honneur de Dieu et des saints"@fr ;
                 rdfs:label "Objet de dévotion du culte catholique"@fr ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet de dévotion du culte catholique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_312
miron:CAT008_312 rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT008_312
                                                            [ rdf:type owl:Class ;
                                                              owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/0b6b53d7_b40f_4c9b_ac6e_50f6e1e1b256>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3b387d05_6f61_43f5_a2b0_b317faa1bec4>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8cc35f4c_42fb_4d35_814d_458295118d86>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8df307d1_cf1b_42b8_8600_3265a45122c8>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/883ea510_062e_4919_8455_03a118460134>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/95c407d0_188e_436b_8070_c3678eb34ff2>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                          )
                                                            ]
                                                          ) ;
                                       rdf:type owl:Class
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf miron:CAT008_31 ;
                 <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-1288" ;
                 rdfs:comment "objet du culte catholique, généralement à l'usage de l'officiant, lié à la préparation et à l'administration des sacrements autres que l'Eucharistie, soit le baptême, la confirmation, la réconciliation ou la pénitence, l'onction des malades, le mariage ou l'ordre"@fr ;
                 rdfs:label "Objet pour les sacrements autres que l’Eucharistie"@fr ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour les sacrements autres que l’Eucharistie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_313
miron:CAT008_313 rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                       owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( miron:CAT008_313
                                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                              owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/a0953ff7_b1ce_49a7_b182_4146d94507a5>
                                                                                                             )
                                                                                                 ]
                                                                            ]
                                                                          ) ;
                                                       rdf:type owl:Class
                                                     ]
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                       owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                            owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/c4d8576e_066c_4a93_90fe_0c40f034f9ee>
                                                                                      )
                                                                          ]
                                                     ]
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                       owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                            owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3c852dfd_3744_44be_8352_5de0d357cbca>
                                                                                      )
                                                                          ]
                                                     ]
                                                   )
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf miron:CAT008_31 ;
                 <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-702" ;
                 rdfs:comment "objet du culte catholique pouvant contenir l'eau nécessaire aux ablutions ou à l'aspersion et l'encens nécessaire à l'encensement"@fr ;
                 rdfs:label "Objet pour l’ablution, l’aspersion ou l’encensement"@fr ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour l’ablution, l’aspersion ou l’encensement"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_4
miron:CAT008_4 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT008 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12839" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat8_9" ;
               rdfs:comment "moyen d'expression créé pour attirer l'attention du public sur un produit, un service ou un événement et pour susciter une réponse spécifique par rapport au produit, au service ou à l'événement"@fr ;
               rdfs:label "Support publicitaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Supports publicitaires"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "support publicitaire"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "La réponse attendue est généralement d'inciter les personnes à acquérir, à utiliser ou à participer au produit, au service ou à l'événement annoncé."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_5
miron:CAT008_5 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT008 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/13931" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat8_2" ;
               rdfs:comment "moyen d'expression créé pour communiquer une croyance, une opinion, une réussite personnelle, un statut, un grade, une occupation, une appartenance ou une identité spécifique"@fr ;
               rdfs:label "Symbole personnel"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "attribut"@fr ,
                                                              "symboles personnels"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "chevalière;toge;couronne;insigne;plaque de shako;amulette;cocarde;scalp"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "symbole personnel"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Un symbole personnel diffère d'un objet pour la cérémonie et le culte en ce qu'il exprime les idées individuelles, et non les idées d'un groupe, ou qu'il communique la relation des personnes à un groupe."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT008_6
miron:CAT008_6 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT008 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12895" ;
               rdfs:label "Œuvre visuelle"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "arts visuels"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "moyen d'expression créé comme œuvre décorative perçue par le sens de la vue"@fr ,
                                                                 "oeuvre visuelle"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "œuvre visuelle"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT009
miron:CAT009 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Human-Made_Object> ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/14135" ,
                                               "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#Categorie9" ;
             rdfs:comment "objet élaboré par l'humain créé pour être utilisé comme jouet, pour le jeu, les activités sportives, les jeux de hasard ou le divertissement du public"@fr ;
             rdfs:label "Objet récréatif ou sportif"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "objets récréatifs"@fr ,
                                                            "sport et divertissement"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "catégorie 09"@fr ,
                                                               "catégorie 9"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet récréatif ou sportif"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT009_1
miron:CAT009_1 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT009 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/14351" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat9_2" ;
               rdfs:comment "objet récréatif créé pour une activité participative, généralement non compétitive, autre qu'un jeu ou un exercice athlétique"@fr ;
               rdfs:label "Appareil récréatif"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "appareils récréatifs"@fr ,
                                                              "équipement récréosportif"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "billard électrique;glissoire;balançoire;carrousel"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "appareil récréatif"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Cette classse comprend l'équipement de divertissement, que cet équipement soit propriété publique ou privée et qu'il y ait ou non des frais reliés à son utilisation."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT009_2
miron:CAT009_2 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT009 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/14709" ,
                                                 "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/jouet" ,
                                                 "https://www.cnrtl.fr/definition/jouet" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat9_5" ;
               rdfs:comment "objet récréatif créé pour s'amuser, généralement utilisé par les enfants"@fr ;
               rdfs:label "Jouet"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "jouets"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "poupée;animal en peluche;balle;toupie;cerf-volant;bilboquet;cube;cerceau"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "jouet"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Les jouets représentent des objets fonctionnels ou des choses vivantes, et incluent également les objets conçus principalement pour le jeu."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT009_3
miron:CAT009_3 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT009 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/14289" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat9_1" ;
               rdfs:comment "objet récréatif créé pour la présentation d’un divertissement non compétitif devant des spectateurs"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le divertissement du public"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "appareils de divertissement public"@fr ,
                                                              "équipement récréoculturel"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "trapèze;masque"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le divertissement du public"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT009_4
miron:CAT009_4 rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf miron:CAT009 ;
               <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/14136" ,
                                                 "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationethno/classificationethnodefinition.htm#souscat9_4" ;
               rdfs:comment "objet récréatif créé pour une activité compétitive fondée sur le hasard, la résolution de problème ou le calcul, plutôt que sur un effort physique intense, et qui se déroule selon des règles établies"@fr ;
               rdfs:label "Objet pour le jeu"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "équipement pour le jeu" ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "domino;bille;jeu de cartes"@fr ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "objet pour le jeu"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CAT009_41
miron:CAT009_41 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:CAT009_4 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/15185" ;
                rdfs:comment "objet pour le jeu créé pour le faciliter"@fr ;
                rdfs:label "Accessoire de jeu"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "accessoires et composants de jeu"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accessoire de jeu"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/COMP001
miron:COMP001 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Human-Made_Thing> ;
              rdfs:comment "chose matérielle élaborée par l'humain faisant partie d'un objet et ayant une propriété fonctionnelle"@fr ;
              rdfs:label "Composant d’objet"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "composant d'objet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/COMP001_1
miron:COMP001_1 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:COMP001_1
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty miron:elementObjet ;
                                                             owl:someValuesFrom miron:CAT002_4
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:COMP001 ;
                rdfs:comment "composant d'objet faisant partie d'un meuble et ayant une propriété fonctionnelle"@fr ;
                rdfs:label "Composant de meuble"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "composant de meuble"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/COMP001_2
miron:COMP001_2 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:COMP001_2
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty miron:elementObjet ;
                                                             owl:someValuesFrom miron:CAT005_7
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:COMP001 ;
                rdfs:label "Composant d’armement"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "composant d'armement"@fr ,
                                                                "composant d'objet faisant partie d'un objet pour l'armement et ayant une propriété fonctionnelle"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/COMP001_3
miron:COMP001_3 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:COMP001 ;
                rdfs:comment "composant d'objet utilisé dans différents contextes d'usage possibles"@fr ;
                rdfs:label "Composant d’objet à usage polyvalent"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "composant d'objet à usage polyvalent"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/COMP001_4
miron:COMP001_4 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:COMP001 ;
                rdfs:label "Composant musical"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "composant d'objet faisant partie d'un objet pour la musique et ayant une propriété fonctionnelle"@fr ,
                                                                "composant musical"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/COMP001_5
miron:COMP001_5 rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:COMP001 ;
                rdfs:comment "composant d'objet faisant partie d'un vêtement et ayant une propriété fonctionnelle"@fr ;
                rdfs:label "Composant vestimentaire"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "composant vestimentaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/ConstructionTextile
miron:ConstructionTextile rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf miron:MIR0227 ;
                          <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300239729" ;
                          rdfs:comment "procédé ou technique permettant de concevoir des produits à partir de fibres ou de matières textiles"@fr ;
                          rdfs:label "Procédé ou technique de construction textile"@fr ;
                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique de construction textile"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/CreationImages
miron:CreationImages rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf miron:MIR0227 ;
                     <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053159" ;
                     rdfs:comment "procédé ou technique permettant de produire ou reproduire des images"@fr ;
                     rdfs:label "Procédé ou technique de création d'images"@fr ;
                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique de création d'images"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Impression
miron:Impression rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf miron:CreationImages ;
                 rdfs:comment "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053319" ,
                              "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/impression" ,
                              "https://www.cnrtl.fr/definition/impression" ,
                              "procédé ou technique de reproduction par pression ou contact d'une surface, généralement une plaque, un bloc, une pierre ou un écran, portant des traces enduites d'encre correspondant à une image picturale ou textuelle sur une autre, généralement en papier ou en tissu, qui en reçoit l'empreinte"@fr ;
                 rdfs:label "Procédé ou technique d’impression"@fr ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique d’impression"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Insecte
miron:Insecte rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:Animal ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/insecte" ;
              rdfs:comment "petit animal invertébré de type arthropode, pourvu de deux antennes, de trois paires de pattes et, chez la plupart des espèces, d’une ou de deux paires d’ailes, dont le corps présente trois parties principales bien distinctes (la tête, le thorax et l’abdomen) et dont le développement complet comporte généralement différents stades (larve, nymphe, adulte) et d’importantes métamorphoses"@fr ;
              rdfs:label "Insecte"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "insecte"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0001
miron:MIR0001 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT006_422
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetAccessoire ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/951e98ed_d9c5_4dc7_ae1e_cf4221342b05>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR168
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f1cee5bc_d261_47bf_99f1_5d7cc79d62b3>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8180b0c5_c7f9_428b_8e87_bddfe5b8eba2>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_422 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/10708" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17058634/accordéon" ;
              rdfs:comment "instrument à vent composé de deux boîtiers rectangulaires en bois ou en métal reliés par un soufflet extensible en cuir, chacun munis à l'intérieur de plusieurs anches en métal reliées à l'extérieur à un clavier à touches et à boutons, généralement avec des bretelles en cuir, et servant à produire des sons et des accords par l'action de l'air du soufflet et la pression des touches ou des boutons sur les anches libres"@fr ;
              rdfs:label "Accordéon"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "accordéon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0002
miron:MIR0002 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT008_4
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitSupport ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0085
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Impression
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_4 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/affiche" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/affiche" ;
              rdfs:comment "support publicitaire constitué d'une feuille de papier imprimée destinée à être placardée sur un mur ou un emplacement public réservé, et servant à donner à un large public une information de nature officielle ou publicitaire"@fr ;
              rdfs:label "Affiche"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "affiche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0003
miron:MIR0003 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/95c407d0_188e_436b_8070_c3678eb34ff2>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/41d5ccad_6628_4f17_b749_255d3f47ea43>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/0e52806e_fce8_493e_b395_1b0ed26c8e5d>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1a2d1a2e_9727_46e6_a3ee_bee1868d60fa>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_312 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/page/ark:/67717/T69-1349" ;
              rdfs:comment "récipient, avec anse et bec, servant à verser l'eau baptismale pour l'administration du baptême"@fr ;
              rdfs:label "Aiguière baptismale"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "aiguière baptismale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0004
miron:MIR0004 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0004
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:ensembleMembre ;
                                                           owl:allValuesFrom miron:MIR0093
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0092 ;
              rdfs:comment "album contenant des photographies avec ou sans informations quant à leur identification"@fr ;
              rdfs:label "Album de photographies"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "album de photos"@fr ,
                                                             "album photos"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "album de photographies"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0006
miron:MIR0006 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT005_72
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/d4b64289_75f1_4edf_83b9_1374e139eaf3>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:manipulationObjet ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR130
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/940b4b49_a965_426f_aac8_552142349a77>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_72 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/arc" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/arc" ;
              rdfs:comment "arme blanche composée d'une tige de bois, de métal ou de fibre de verre fortement recourbée par une corde fixée à ses deux extrémités, servant à lancer des flèches"@fr ;
              rdfs:label "Arc"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "arc"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0007
miron:MIR0007 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0100 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/4872" ;
              rdfs:comment "assiette, plus petite qu'une assiette plate, servant à mettre ou recevoir de la nourriture à table, au repas du midi"@fr ;
              rdfs:label "Assiette à déjeuner"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "assiette à déjeûner"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "assiette à déjeuner"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0008
miron:MIR0008 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0100 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300196492" ,
                                                "https://nomenclature.info/nom/4867" ;
              rdfs:comment "assiette, plus petite qu'une assiette plate utilisée au moment du plat principal, servant à mettre ou recevoir de la nourriture à table, lors du moment du repas où est servi le dessert"@fr ;
              rdfs:label "Assiette à dessert"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "assiette à desserts"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "assiette à dessert"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0009
miron:MIR0009 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0009
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                           owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                           owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E53_Place>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                           owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E5_Event>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_21 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300423508" ,
                                                "https://nomenclature.info/nom/4867" ;
              rdfs:comment "souvenir ayant la forme d'une assiette orné de l'image d'un événement, d'un lieu ou d'une personne que l'on souhaite commémorer, destiné à être collectionnée ou accrochée comme décoration, plutôt que pour contenir des aliments lors d'un repas"@fr ;
              rdfs:label "Assiette commémorative"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "assiette commémorative"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Bien que l'assiette commémorative ait la forme d'une assiette destinée au service des aliments, on ne peut la classifier comme telle étant donné que la classification des objets ici préconisée repose d'abord sur leur utilisation prévue."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0010
miron:MIR0010 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( miron:CAT002_2
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/efec659f_3e58_4282_8ad4_74cff50136ba>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/fd38382d_7787_4fb9_b48b_a1f3009de975>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0109
                                                                         ]
                                                                       ) ;
                                                    rdf:type owl:Class
                                                  ]
                                                  [ rdf:type owl:Class ;
                                                    owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/afbe4aa5_8589_4aa3_98f0_86941a96717c>
                                                                                                   )
                                                                                       ]
                                                                  ]
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/3096d42c_79bc_4e65_9a22_879cec9edb82>
                                                                                                   )
                                                                                       ]
                                                                  ]
                                                                )
                                                  ]
                                                )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/282" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/baignoire" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/baignoire" ;
              rdfs:comment "appareil sanitaire en forme de cuve allongée alimentée par un réservoir ou par l'eau courante, en porcelaine, en cuivre, ou en fonte émaillée, comportant un trou d'écoulement et généralement munie d'un bord et de pieds, servant à prendre des bains"@fr ;
              rdfs:label "Baignoire"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "baignoire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0011
miron:MIR0011 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0011
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_5 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2085689/bassine" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/bassine" ;
              rdfs:comment "large récipient circulaire, généralement muni de deux poignées, uniquement en métal, servant à la cuisson de différents aliments, et dont la forme peut varier selon l'emploi auquel la bassine est destinée"@fr ;
              rdfs:label "Bassine"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bassine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0012
miron:MIR0012 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0012
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:membreEnsemble ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0116
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/a0953ff7_b1ce_49a7_b182_4146d94507a5>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1c628e24_6201_40e5_b571_474b08d0996a>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_313 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-703" ;
              rdfs:comment "objet pour l'aspersion et vase situé, selon les prescriptions liturgiques, près d'une entrée d'église et remplie d'eau bénite avec laquelle les fidèles se signent"@fr ;
              rdfs:label "Bénitier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bénitier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0013
miron:MIR0013 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0013
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0085
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0118
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8b80ed0f_0e0f_487c_aef2_c469fbe2987f>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Impression
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/13881" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/billet#b5b8BAd54451e161" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8381263/billet-de-banque" ;
              rdfs:comment "instrument d'échange en papier, carton ou polymère synthétique, imprimé sur les deux faces, émis et garanti par un État par le biais de sa banque centrale, servant d'unité de valeur monétaire"@fr ;
              rdfs:label "Billet de banque"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "billet de banque"@fr ;
              miron:synonyme "papier-monnaie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0014
miron:MIR0014 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0014
                                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                                         ]
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                                         ]
                                                                                       )
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0085
                                                                         ]
                                                                       ) ;
                                                    rdf:type owl:Class
                                                  ]
                                                  [ owl:intersectionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f9068b15_bfda_4089_9ac6_83d71c6d9b48>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1b7026d5_0216_4ccc_9a89_6a40dc8a3262>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8fab59d5_9829_412e_b9c8_2bf6de5c996a>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0121
                                                                                         ]
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab>
                                                                                                                          )
                                                                                                              ]
                                                                                         ]
                                                                                       )
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0036
                                                                         ]
                                                                       ) ;
                                                    rdf:type owl:Class
                                                  ]
                                                )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2879" ;
              rdfs:comment "boîte en cuir, en bois ou en métal, de formes diverses, généralement doublé de papier, tissu ou cuir, parfois muni de compartiments, d’un couvercle, d’une poignée, d’une courroie de fermeture et parfois d’une serrure, servant à protéger, à ranger et à transporter un chapeau"@fr ;
              rdfs:label "Boîte à chapeau"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "boîte à chapeau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0015
miron:MIR0015 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0015
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0121
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0122
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/effb3826_a168_41e8_8f15_c848f068a076>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9816503e_8680_4f2a_8eb1_75e87c5cb7fb>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_32 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2145" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2099969/botte" ;
              rdfs:comment "chaussure en cuir, en caoutchouc, en fourrure, en vinyle, ou en tissu, dont la tige, de longueur variable, monte au moins jusqu'au mollet et peut couvrir le genou et même la cuisse, servant à protéger le pied ou la jambe de l'humidité et du froid"@fr ;
              rdfs:label "Botte"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "botte"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0016
miron:MIR0016 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/a8cc4c33_a578_4998_a039_735c977286e0>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/cd9aab25_c12c_4c7f_a36a_4a240665cf6d>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_8 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/boussole" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8981712/boussole" ;
              rdfs:comment "instrument comportant un cadran muni d'une aiguille mobile aimantée dont, lorsqu'au repos, une extrémité indique le nord magnétique terrestre"@fr ;
              rdfs:label "Boussole"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "boussole"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0017
miron:MIR0017 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0017
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dc7a1a5e_eaeb_4eb3_af16_f77a70ec70bf>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1b7026d5_0216_4ccc_9a89_6a40dc8a3262>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0126
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bouteille" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8353094/bouteille" ;
              rdfs:comment "récipient, généralement en verre, à goulot étroit, fermant avec un bouchon ou un couvercle, servant à contenir et transporter un liquide"@fr ;
              rdfs:label "Bouteille"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bouteille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0018
miron:MIR0018 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0017
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/6226b4c5_f19e_4e20_969a_2561a9ebc7e6>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0017 ;
              rdfs:comment "bouteille servant à contenir et transporter de la bière"@fr ;
              rdfs:label "Bouteille de bière"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "bouteille à bière"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bouteille de bière"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0019
miron:MIR0019 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0019
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0129
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_5 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/brassard" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/brassard" ;
              rdfs:comment "bande d'étoffe portée au bras comme signe distinctif"@fr ;
              rdfs:label "Brassard"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "brassard"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0020
miron:MIR0020 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0020
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E1_CRM_Entity>
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0136
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/89205e5d_bd95_4609_af6d_1a53e2db451d>
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0133
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ee1866cf_de4f_4355_b37b_54f1db265c20>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f5fc4d7d_967b_433a_8df8_80f5b8715d03>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/faef69b7_04b1_47a0_ada8_fed3aed70985>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8eecd701_4628_480e_bac4_a6c5d492146a>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitSupport ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitSupport ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0085
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitSupport ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0121
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12916" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/broderie" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/broderie" ;
              rdfs:comment "œuvre visuelle, caractérisée par un motif ou un dessin constitué de points créés avec des fils (de coton, de soie, d'or, d'argent ou de laine), généralement brodé sur du tissu, mais aussi sur du cuir, du papier ou un autre support"@fr ;
              rdfs:label "Broderie"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "broderie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0022
miron:MIR0022 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0022
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0138 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12957" ;
              rdfs:comment "sculpture représentant la tête, les épaules et une partie du torse d’une personne"@fr ;
              rdfs:label "Buste"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "buste"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0023
miron:MIR0023 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_34 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bustier" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2073158/bustier" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/bustier" ;
              rdfs:comment "sous-vêtement féminin dépourvu de bretelles, servant à soutenir et emboîter le buste, de la poitrine à la taille"@fr ;
              rdfs:label "Bustier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bustier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0024
miron:MIR0024 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0024
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1499" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cache-pot" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/cache-pot" ;
              rdfs:comment "vase ornemental, de dimensions et de matériaux variés, parfois muni de poignées, servant à dissimuler un pot de plante de façon esthétique"@fr ;
              rdfs:label "Cache-pot"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cache-pot"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0025
miron:MIR0025 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0025
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:manipulationObjet ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/879f96c3_bd0f_4e52_b190_1b8a8b5cd556>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_5 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cam%C3%A9ra" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/26543728/camera" ;
              rdfs:comment "appareil de prises de vues servant à l'enregistrement sur pellicule ou sur support numérique de plusieurs images photographiques successives et rapprochées dans le temps"@fr ;
              rdfs:label "Caméra"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "caméra"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0026
miron:MIR0026 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0026
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/79763ed0_de8c_421b_8ff4_a54dfa31e557>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/canne_1" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8892962/canne" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/canne" ;
              rdfs:comment "bâton en bois ou en métal à l’extrémité le plus souvent recourbée ou muni d'une poignée, servant d'appui à une personne qui marche"@fr ;
              rdfs:label "Canne"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "canne"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0027
miron:MIR0027 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0027
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetManipulation ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0142
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT007_22 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/canot" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2079485/canot" ;
              rdfs:comment "embarcation d'origine autochtone légère non pontée, de forme longiligne, effilée aux deux extrémités et propulsée à la pagaie simple, en position assise ou agenouillée"@fr ;
              rdfs:label "Canot"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "canot"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0028
miron:MIR0028 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0028
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/4d9bd460_729d_4bc0_ba4b_050b76ac55a2>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b3dba423_02a4_4080_bd5f_7a2c5ebbaa65>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/145f03e5_1d62_4b2e_b391_17d0aaa7129c>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_35 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2544" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cape" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2073722/cape" ;
              rdfs:comment "vêtement d'extérieur ample de longueur variable, dépourvu de manches et d'emmanchures, couvrant le corps et les bras, fermé au milieu du devant, sur toute sa longueur ou seulement à l’encolure, comportant parfois un capuchon, un col et des passe-bras, servant à protéger contre les intempéries et le froid"@fr ;
              rdfs:label "Cape"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cape"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0029
miron:MIR0029 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0029
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0085
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_3 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/carte" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/3499792/carte-postale" ;
              rdfs:comment "objet de correspondance sans enveloppe, consistant en une feuille de papier fort et rigide, dont l'une des faces est entièrement réservée à la correspondance, la moitié droite au moins de l'autre face (recto selon la terminologie postale) étant réservée à l'adresse du destinataire, à l'affranchissement et aux indications postales"@fr ;
              rdfs:label "Carte postale"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "carte postale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0030
miron:MIR0030 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0030
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:manipulationObjet ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0171
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT009_41 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/console#bbD58f29d9958e87" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8375461/console-de-jeu" ;
              rdfs:comment "matériel informatique autonome ou non et d'apparence diverse, servant à l'exécution de jeux vidéo"@fr ;
              rdfs:label "Console de jeu"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "console de jeu"@fr ;
              miron:synonyme "console de jeu vidéo"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0031
miron:MIR0031 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0031
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0148
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0147 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/casse-t%C3%Aate" ;
              rdfs:comment "massue en bois ou en pierre utilisée comme arme guerrière par certaines peuplades"@fr ;
              rdfs:label "Casse-tête (arme contondante)"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "casse-tête"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0032
miron:MIR0032 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0032
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0136
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:choseMotif ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/motif/2f58c783_5243_45d0_a535_37ae211d35a7>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3c9ecef4_e636_4059_9140_b59c961cf6f7>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/c009a48c_f697_4024_9e5f_c8e87cc14cdf>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/e86643f4_5854_4ffa_83d9_75ec59f617bb>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0149 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/ceinture#BABd6Ed11134e115" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8870000/ceinture-flechee" ;
              rdfs:comment "longue et large ceinture d'apparat traditionnelle d'origine canadienne-française, en laine tissée selon la technique du fléché, à motifs colorés en forme de flèches (chevrons) et dont les extrémités sont bloquées par des franges torsadées"@fr ;
              rdfs:label "Ceinture fléchée"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ceinture fléchée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0033
miron:MIR0033 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_4 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/buffet" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/buffet" ;
              rdfs:comment "meuble, parfois composé de deux corps superposés, servant à ranger la vaisselle, le linge de table, certaines provisions, etc."@fr ;
              rdfs:label "Buffet"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "buffet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0034
miron:MIR0034 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0034
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/630606ef_2d7a_4c73_8022_5dc5d902edf1>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/7472867e_e87a_46f3_b37a_ecdf0a622540>
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_5 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/4672" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/chalumeau" ,
                                                "https://www.dhfq.org/article/chalumeau" ;
              rdfs:comment "tube en bois ou en métal effilé à une extrémité, parfois muni d'un crochet en métal, servant à faciliter l'écoulement de l'eau d'érable de l'entaille d'un érable à sucre à un seau ou à une tubulure d'un système de collecte"@fr ;
              rdfs:label "Chalumeau"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chalumeau"@fr ;
              miron:synonyme "chalumeau à sève"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0035
miron:MIR0035 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0035
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR076
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/fd38382d_7787_4fb9_b48b_a1f3009de975>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_5 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/chandelier" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/chandelier" ;
              rdfs:comment "ustensile généralement constitué d'un pied, d'une tige pouvant se diviser en plusieurs branches, d'une bobèche ou d'une cuvette surmontée d'une pointe, servant de support aux chandelles, aux cierges et aux bougies"@fr ;
              rdfs:label "Chandelier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chandelier"@fr ;
              miron:synonyme "flambeau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0036
miron:MIR0036 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0036
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/efec659f_3e58_4282_8ad4_74cff50136ba>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/0a2e01a7_4430_44f5_ac54_7f096a40e2dc>
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_33 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2272" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/chapeau" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2073696/chapeau" ;
              rdfs:comment "coiffure rigide, de matière et de forme variables, composée d’une calotte et généralement d'un rebord, parfois décorée, servant à protéger la tête contre les éléments ou à compléter la tenue vestimentaire selon les convenances"@fr ;
              rdfs:label "Chapeau"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chapeau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0037
miron:MIR0037 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0037
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8eecd701_4628_480e_bac4_a6c5d492146a>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                                  owl:onClass miron:MIR0039
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/216031b2_8732_463c_8cac_3160c1d22d60>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_311 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-1620" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/chapelet" ;
              rdfs:comment "objet de dévotion composé de grains disposés sur une chaîne ou un fil fermé, généralement organisés en cinq séries de dix petits grains (dizaines) séparées par un plus gros, auquel est suspendue une autre série de trois petits grains entourés de deux gros et terminée par une croix, servant à compter les prières à réciter"@fr ;
              rdfs:label "Chapelet"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chapelet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0038
miron:MIR0038 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0038
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:accessoireObjet ;
                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0163
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                  owl:maxQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                  owl:onClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b8e1135a_3834_459e_82a3_8776eac6b923>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b8e1135a_3834_459e_82a3_8776eac6b923>
                                                                                   )
                                                                       ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT007_11 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/chasse-neige" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/26504291/chasse-neige" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/chasse-neige" ;
              rdfs:comment "matériel roulant constitué d'une ou deux grandes lames biaises que l'on adapte à l'avant une locomotive, servant à déneiger la voie ferrée"@fr ;
              rdfs:label "Chasse-neige"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chasse-neige"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0039
miron:MIR0039 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0039
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:membreEnsemble ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:CAT001_1
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT001_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/chemin%C3%A9e" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/26542017/cheminee" ;
              rdfs:comment "construction et conduit faisant partie d'un bâtiment, servant à évacuer la fumée et les gaz associés à la combustion"@fr ;
              rdfs:label "Cheminée"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cheminée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0040
miron:MIR0040 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0040
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a424e871_1a53_4349_baa6_1c84de566cfe>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT009_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cheval#D9106fd46788e706" ;
              rdfs:comment "jouet d'enfant berçant en forme de cheval"@fr ;
              rdfs:label "Cheval à bascule"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cheval à bascule"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0041
miron:MIR0041 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0041
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cloche_1" ;
              rdfs:comment "instrument en métal, creux et évasé, dont on tire des sons en frappant ses parois, à l'intérieur avec un battant ou à l'extérieur avec un marteau"@fr ;
              rdfs:label "Cloche"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cloche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0042
miron:MIR0042 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0042
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0170
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0221
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/168d926f_0bb8_4f12_9b38_94bfa0bc4a25>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_3 ,
                              miron:CAT006_7 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/compas" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17012301/compas" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/compas" ;
              rdfs:comment "instrument composé de deux branches articulées à une extrémité, dont l'une se termine par une pointe en métal et l'autre peut porter une pointe, un crayon ou un tire-ligne, servant à dessiner des cercles ou à reporter des longueurs"@fr ;
              rdfs:label "Compas"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "compas"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0044
miron:MIR0044 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0044
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/adb852e6_0e25_4ffd_b72d_53e16f5fa578>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4fd88c2f_772c_4600_97fe_5e6ab629a5a5>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/212e5cca_4ae0_4825_960a_9ea81a994bf8>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/39859c62_6320_4d8f_99d6_0ccf157e528d>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_71 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300225671" ;
              rdfs:comment "récipient portable en forme de corne, généralement en corne de vache ou de boeuf, servant à transporter de la poudre d'amorçage ou de la poudre à canon"@fr ;
              rdfs:label "Corne à poudre"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "corne à poudre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0045
miron:MIR0045 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0045
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:choseMotif ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/MIR0176>
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9641af62_aff2_4c48_acc6_835d9314d9e7>
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0136
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/73e62b8e_40cf_4130_8a84_e3d11de331a0>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_3 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/986" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/couverture" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/couverture" ;
              rdfs:comment "pièce de tissu avec ou sans motif, rectangulaire, de grande taille, en laine, en coton ou en flanellette, que l'on place sur le drap de dessus, servant à couvrir et à protéger du froid et des intempéries"@fr ;
              rdfs:label "Couverture"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "couverture"@fr ;
              miron:synonyme "couverte"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0046
miron:MIR0046 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_12 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://babelnet.org/synset?id=bn%3A01691864n&lang=FR" ,
                                                "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cube_de_Leslie" ;
              rdfs:comment "dispositif utilisé dans la démonstration et la mesure des variations de l'énergie de radiation selon la surface des corps"@fr ;
              rdfs:label "Cube de Leslie"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cube de Leslie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0047
miron:MIR0047 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0047
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3f485490_6a20_43a8_b3b0_2b0ebafbd804>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_7 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/%C3%A9go%C3%Afne"@fr ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8450851/egoine"@fr ;
              rdfs:comment "scie à bois manuelle comportant une lame rigide et une poignée à l'une de ses extrémités"@fr ;
              rdfs:label "Scie égoïne"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "égoïne"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "scie égoïne"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0048
miron:MIR0048 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0048
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ca789d59_2851_491f_ac54_c3ca92b9e7f2>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> ;
                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3c852dfd_3744_44be_8352_5de0d357cbca>
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1b7026d5_0216_4ccc_9a89_6a40dc8a3262>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/216031b2_8732_463c_8cac_3160c1d22d60>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_313 ,
                              miron:MIR0180 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T69-1374" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/encensoir" ;
              rdfs:comment "objet pour l'encensement et brûle-parfum en métal suspendu à trois longues chaînes, comportant généralement un couvercle ajouré attaché à une quatrième chaîne, servant à brûler l'encens pendant les cérémonies religieuses"@fr ;
              rdfs:label "Encensoir"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "encensoir"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0049
miron:MIR0049 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0049
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c52d9552_2f06_4d2f_885d_5547cf23e932>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa18b63_92a5_499d_a92b_9c54a27aee68>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0182
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3f485490_6a20_43a8_b3b0_2b0ebafbd804>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c2319e17_0d51_4270_93e9_f7232e84af39>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:traitementPatient ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/172ba8ff_5eab_4cdf_9dea_1933d3edac64>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/3379" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/faucille" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8355742/faucille" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/faucille" ;
              rdfs:comment "outil composé d'une lame de fer ou d'acier courbée en demi-lune, unie ou dentée, fixée à une poignée de bois, servant à couper l'herbe et à récolter les plantes céréalières et les fourrages"@fr ;
              rdfs:label "Faucille"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "faucille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0050
miron:MIR0050 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0050
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_10 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fer#Ec92aD8d1821e334" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8457027/fer-a-repasser" ;
              rdfs:comment "instrument en métal, à base plane, composé d’une poignée, servant à repasser le linge une fois chauffé"@fr ;
              rdfs:label "Fer à repasser"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fer à repasser"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0052
miron:MIR0052 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0052
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5d05f2f0_5581_48e0_bdce_f684ffa0fc2f>
                                                                                   )
                                                                       ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_4 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fourchette" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/3284038/fourchette" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/fourchette" ;
              rdfs:comment "ustensile comportant un manche et plusieurs dents, servant à piquer les aliments"@fr ;
              rdfs:label "Fourchette"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fourchette"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0053
miron:MIR0053 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0053
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass miron:MIR201
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT009_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/halt%C3%A8re" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/10426166/haltere" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/halt%C3%A8re" ;
              rdfs:comment "instrument de gymnastique composé de deux poids fixes ou de deux disques amovibles de métal, de poids et de taille variables, réunis par une tige, servant à être soulevé pour l'entraînement musculaire"@fr ;
              rdfs:label "Haltère"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "haltère"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0054
miron:MIR0054 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/horloge" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/horloge" ;
              rdfs:comment "appareil de dimensions variables servant à mesurer le temps ou à indiquer les heures"@fr ;
              rdfs:label "Horloge"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "horloge"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0055
miron:MIR0055 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_5 ,
                              miron:MIR0190 ;
              rdfs:comment "manteau porté par un raquetteur membre d'un club de raquetteurs"@fr ;
              rdfs:label "Manteau de raquetteur"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "manteau de raquetteur"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0056
miron:MIR0056 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0056
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                  owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                                                                  owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person>
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:Animal
                                                                                                                ]
                                                                                                              )
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8b80ed0f_0e0f_487c_aef2_c469fbe2987f>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8eecd701_4628_480e_bac4_a6c5d492146a>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0121
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT009_2 ,
                              miron:CAT009_3 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/marionnette" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8487528/marionnette" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/marionnette" ;
              rdfs:comment "figure de bois, de carton, de tissu ou d'un autre matériau, représentant un être humain ou un animal, articulée ou non, actionnée à la main ou à l'aide de fils par une personne généralement cachée et à laquelle on fait jouer un rôle"@fr ;
              rdfs:label "Marionnette"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "marionnette"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0057
miron:MIR0057 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0057
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetProduit ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0121
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetProduit ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0192
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/m%C3%A9tier" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/m%C3%A9tier" ;
              rdfs:comment "machine servant à confectionner un tissu ou une œuvre tissée"@fr ;
              rdfs:label "Métier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "métier"@fr ;
              miron:synonyme "métier à tisser"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0058
miron:MIR0058 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0058
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass miron:MIR0193
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_11 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/microscope" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17027699/microscope" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/microscope" ;
              rdfs:comment "instrument composé d'un tube renfermant plusieurs lentilles donnant l'image virtuelle d'un objet éclairé par transparence, servant à observer des éléments, objets, organismes invisibles à l'œil nu à diverses échelles"@fr ;
              rdfs:label "Microscope"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "microscope"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0059
miron:MIR0059 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0059
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1a2d1a2e_9727_46e6_a3ee_bee1868d60fa>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetManipulation ;
                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0063
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0109
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0148
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_9 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/4328" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/mortier" ;
              rdfs:comment "récipient circulaire en pierre, en bois, en porcelaine ou en métal, évasé à parois épaisses et à fond arrondi, parfois muni d'un bec verseur, servant à contenir les substances à broyer à l'aide d'un pilon"@fr ;
              rdfs:label "Mortier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "mortier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0062
miron:MIR0062 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://babelnet.org/synset?id=bn%3A00008181n&lang=FR" ,
                                                "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pendule_balistique" ;
              rdfs:comment "dispositif de mesure de la vitesse d'un projectile à partir de l'effet de son impact sur un pendule pesant en supposant le choc parfaitement inélastique donc que le projectile demeurera dans le pendule" ;
              rdfs:label "Pendule balistique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pendule balistique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0063
miron:MIR0063 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0063
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0109
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0148
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:manipulationObjet ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0059
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_9 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/4329" ;
              rdfs:comment "instrument en pierre, en bois, en porcelaine ou en métal constitué d'une tige tronconique, renflée à son extrémité, situé dans le prolongement d'un manche, servant à broyer les substances contenus dans un mortier"@fr ;
              rdfs:label "Pilon"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pilon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0064
miron:MIR0064 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0064
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0196
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0272
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b15d5b71_70b5_4d53_b68d_ec5e2e0c3d32>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f0493811_5856_4437_ae58_64ffe4f36d7b>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pinceau" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/pinceau" ;
              rdfs:comment "instrument composé d'un faisceau, souvent effilé, de poils ou de fibres souples serrés par une virole au bout d'un manche, servant à étendre en couche mince une substance liquide ou semi-liquide sur un support et, ainsi, peindre, vernir, coller, etc."@fr ;
              rdfs:label "Pinceau"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pinceau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0065
miron:MIR0065 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_74 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pistolet" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/pistolet" ;
              rdfs:comment "arme à feu portative, à canon court, qui se tient d'une seule main" ;
              rdfs:label "Pistolet"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pistolet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0066
miron:MIR0066 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0066
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/concept/68e1051a_a27b_489d_ae24_ce07756cf278>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_9 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8390651/planetaire" ;
              rdfs:comment "maquette du système solaire composé de dispositifs mécaniques afin de faire en sorte que les planètes se déplacent à leur vitesse relative autour du Soleil"@fr ;
              rdfs:label "Planétaire"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "planétaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0067
miron:MIR0067 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0067
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:instrumentPatient ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/person/5e0015e0_1a6c_4dec_9626_a8b00df96aa9>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT007_31 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/porte-b%C3%A9b%C3%A9" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8409124/porte-bebe" ;
              rdfs:comment "dispositif de portage que l'on met sur son dos, son ventre ou sa hanche, et dans lequel on installe un bébé"@fr ;
              rdfs:label "Porte-bébé"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "porte-bébé"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0068
miron:MIR0068 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0068
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                  owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0203
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:contenantContenu ;
                                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1ed669d0_e333_4216_9a05_9fb268c190c1>
                                                                                                                ]
                                                                                                              )
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1b7026d5_0216_4ccc_9a89_6a40dc8a3262>
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dc7a1a5e_eaeb_4eb3_af16_f77a70ec70bf>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0126
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0201
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/3004" ;
              rdfs:comment "pot en métal, en céramique ou en verre, muni d’un bouchon ou d’un couvercle, servant à contenir des produits de beauté ou des onguents"@fr ;
              rdfs:label "Pot à cosmétiques"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pot à cosmétiques"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0069
miron:MIR0069 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0204 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8430682/scie-a-chassis" ;
              rdfs:comment "scie alternative comportant un certain nombre de lames de scie tendues dans la partie centrale d'un bâti animé d'un mouvement oscillant vertical, horizontal ou suivant une trajectoire en huit"@fr ;
              rdfs:label "Scie à châssis"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "scie à châssis"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0070
miron:MIR0070 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0070
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                  owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/bfbccfb2_e13c_4b2c_a684_56c0ab30ffc6>
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/59647c50_5e6e_4588_83b4_f347b8f7e300>
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/8c0b1406_2fa4_43d4_a3d8_b8dee001bfcd>
                                                                                                                ]
                                                                                                              )
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:TYP003_12
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0133
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0136
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9641af62_aff2_4c48_acc6_835d9314d9e7>
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/970d84c4_2b52_4962_b5b7_1ee18fdd5529>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1042" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/3283271/tapis" ;
              rdfs:comment "pièce en tissu (coton, laine, jute, soie ou synthétique) généralement à chaîne et à trame, tressée, tissée ou nouée, de forme rectangulaire, ronde, ovale ou octogonale et bordée de différentes finitions, que l'on pose sur le sol, servant à sert à protéger ou à décorer le plancher"@fr ;
              rdfs:label "Tapis"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tapis"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0071
miron:MIR0071 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0071
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9fdffd34_333a_402e_908d_c4679114f5f1>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/t%C3%A9l%C3%A9viseur" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8869795/televiseur" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/t%C3%A9l%C3%A9viseur" ;
              rdfs:comment "appareil servant à recevoir et à reproduire sur un écran les images transmises par la télévision"@fr ;
              rdfs:label "Téléviseur"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "téléviseur"@fr ;
              miron:abreviation "T. V."@fr ,
                                "T.V."@fr ,
                                "TV"@fr ;
              miron:synonyme "télévision"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0072
miron:MIR0072 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0072
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:allValuesFrom miron:MIR0082
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2d9adc4f_8a75_4a50_8856_e795f39a34ee>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_8 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tenaille"@fr ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8360093/tenailles"@fr ;
              rdfs:comment "outil de métal composé de deux pièces croisées et articulées qui se terminent par des mors, utilisé pour tenir, arracher ou couper certains objets"@fr ;
              rdfs:label "Tenaille"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "tenailles"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tenaille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0073
miron:MIR0073 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT007_12 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tramway" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8418143/tramway" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/tramway" ;
              rdfs:comment "véhicule ferroviaire circulant sur un chemin de fer électrique à rails plats, principalement en surface, installé en site propre ou intégré au réseau routier, servant au transport en commun dans une ville et ses banlieues"@fr ;
              rdfs:label "Tramway"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tramway"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0074
miron:MIR0074 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0074
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetManipulation ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0216
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/bb973dfd_f745_41bb_ad15_b8205aa8f9ff>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dcbd76c1_05fc_4aac_aeab_04dd32045f19>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_421 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/violon" ;
              rdfs:comment "instrument à cordes frottées avec un archet, dont on joue en le tenant entre l'épaule et le menton, et dont le manche, recouvert d'une touche, se termine par une volute"@fr ;
              rdfs:label "Violon"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "violon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0076
miron:MIR0076 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_2 ,
                              miron:CAT009_2 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/18592798/zootrope" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/zootrope" ;
              rdfs:comment "jouet dans lequel les mouvements décomposés d'un être vivant sont observés à travers les fentes d'un cylindre tournant, de manière à créer l'illusion du mouvement"@fr ;
              rdfs:label "Zootrope"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "zoétrope cylindrique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "zootrope"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0082
miron:MIR0082 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0233 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300010900" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/m%C3%A9tal_1" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8363003/metal" ;
              rdfs:comment "élément chimique brillant, ductile, malléable, généralement bon conducteur électrique et thermique, libérant des cations et donnant des oxydes généralement basiques en se combinant avec l'oxygène"@fr ;
              rdfs:label "Métal"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "métal"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0083
miron:MIR0083 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0235 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bois" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/bois" ;
              rdfs:comment "matière végétale compacte et fibreuse qui constitue l’arbre ou une partie de celui-ci utilisée dans la fabrication de nombreux objets"@fr ;
              rdfs:label "Bois"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bois"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0085
miron:MIR0085 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0085
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0229
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0257 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesp.htm#1431" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/papier" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2093118/papier" ;
              rdfs:comment "produit de fibres végétales naturelles ou transformées, réduites en une pâte homogène que l'on étend et sèche pour former une feuille mince"@fr ;
              rdfs:label "Papier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "papier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0092
miron:MIR0092 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0092
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/fb3b9439_5f10_4310_a165_15d5dfb6858f>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_21 ,
                              miron:MIR0253 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/album" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8349995/album" ;
              rdfs:comment "cahier, relié ou à feuillets, servant à contenir des notes, des dessins ou des objets de collection divers"@fr ;
              rdfs:label "Album"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "album"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0093
miron:MIR0093 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0093
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Photographie
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_2 ,
                              miron:CAT008_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/photographie" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17075837/photographie" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/photographie" ;
              rdfs:comment "objet documentaire ou œuvre visuelle consistant en une image durable obtenue par des procédés photographiques"@fr ;
              rdfs:label "Photographie"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote> "Le terme « photographie » est généralement utilisé pour désigner l'image positive."@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "hologramme;photographie numérique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "photographie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0094
miron:MIR0094 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0094
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:instrumentPatient ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:Mammifere
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:instrumentPatient ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:Oiseau
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_3 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/appeau" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8433964/appeau" ;
              rdfs:comment "objet pour la pêche ou le piégeage à vent ou à friction avec lequel on imite le cri des oiseaux et des mammifères pour les attirer"@fr ;
              rdfs:label "Appeau"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "appeau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0100
miron:MIR0100 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:CAT004_4
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0126
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0201
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_4 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/4867" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/assiette" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/assiette" ;
              rdfs:comment "pièce de vaisselle individuelle en céramique, en métal, en verre ou en bois, servant à mettre ou recevoir les aliments à table"@fr ;
              rdfs:label "Assiette"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "assiette"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0109
miron:MIR0109 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0109
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4c81cbe5_2fd5_49fc_b477_c21b1b50b976>
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/44e00c11_d704_4549_88e8_eff713f304e4>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0201 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300010662" ,
                                                "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesp.htm#1539" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/porcelaine" ;
              rdfs:comment "céramique fine, dure et translucide obtenue par la cuisson d'une pâte composée de kaolin pur et de feldspath"@fr ;
              rdfs:label "Porcelaine"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "porcelaine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0116
miron:MIR0116 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT001_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/%C3%A9glise" ;
              rdfs:comment "construction servant à réunir les fidèles de la religion catholique ou orthodoxe pour l'exercice du culte public"@fr ;
              rdfs:label "Église"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "église"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0118
miron:MIR0118 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0234 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8351808/polymere" ;
              rdfs:comment "composé macromoléculaire élaboré par l'humain formé par la répétition covalente d'un nombre élevé de composés chimiques de faible masse, généralement des monomères, dont la nature et l'assemblage lui confèrent une grande diversité de propriétés physicochimiques"@fr ;
              rdfs:label "Polymère synthétique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "polymère synthétique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0121
miron:MIR0121 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0121
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8eecd701_4628_480e_bac4_a6c5d492146a>
                                                                                          )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/59647c50_5e6e_4588_83b4_f347b8f7e300>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0129 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8872085/tissu" ;
              rdfs:comment "étoffe souple formée par l'entrecroisement d'au moins deux ensembles de fils et servant notamment à la fabrication d'habits et d'ameublement"@fr ;
              rdfs:label "Tissu"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tissu"@fr ;
              miron:synonyme "étoffe tissée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0122
miron:MIR0122 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0231 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesf.htm#790" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/fourrure" ;
              rdfs:comment "peau qui, après avoir subi un traitement approprié, sert à confectionner ou à garnir des vêtements, des parures, des articles d'ameublement, etc."@fr ;
              rdfs:label "Fourrure"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fourrure"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0126
miron:MIR0126 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0126
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/a7244508_ce48_4c34_8ad6_ea6775f10bd3>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0233 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300010797" ,
                                                "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesg.htm#823" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/verre" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17028601/verre" ;
              rdfs:comment "matière inorganique solide, amorphe, formée de silicate alcalin, dure, fragile, généralement transparente, mais peut aussi être translucide ou opaque"@fr ;
              rdfs:label "Verre"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "verre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0129
miron:MIR0129 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0129
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:ConstructionTextile
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0257 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8367489/etoffe"@fr ;
              rdfs:comment "fibre tissée, tricotée, en feutre, aiguilletée ou réalisée selon tout autre mode de production"@fr ;
              rdfs:label "Étoffe"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "étoffe"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0133
miron:MIR0133 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0133
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:materiauOrganismeVivant ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:Insecte
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:materiauOrganismeVivant ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/5d777346_365f_45b1_86e4_c70432154004>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0228 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8397597/soie" ;
              rdfs:comment "fibre animale filamenteuse souple, fine, solide, brillante, qui durcit à l'air en fournissant un fil résistant, produite par la larve de certains insectes, particulièrement le ver à soie lorsqu'il construit son cocon"@fr ;
              rdfs:label "Soie (fibre)"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "soie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0136
miron:MIR0136 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0136
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauOrganismeVivant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Mammifere
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0228 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/laine" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8396519/laine" ;
              rdfs:comment "fibre animale souple, douce et frisée, provenant de la toison des moutons et du poil de certains autres mammifères"@fr ;
              rdfs:label "Laine (fibre)"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "laine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0138
miron:MIR0138 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0138
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Class ;
                                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                                         ]
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/36f3fbab_2dba_4716_a560_595b03457467>
                                                                                                                          )
                                                                                                              ]
                                                                                         ]
                                                                                       )
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0148
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Sculpture
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12956" ,
                                                "https://www.musees.qc.ca/fr/professionnel/guidesel/doccoll/fr/classificationarts/classificationartsdefinition.htm#souscat1_9" ;
              rdfs:comment "œuvre visuelle tridimensionnelle où des images et des formes sont produites en sculptant ou en gravant une matière dure, en façonnant ou en moulant une matière malléable (qui durcit habituellement par la suite) ou en assemblant diverses parties pour fabriquer un objet tridimensionnel, de taille moyenne ou grande, faits de pierre, de bois, de bronze ou d’un autre métal"@fr ;
              rdfs:label "Sculpture"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "sculpture"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0142
miron:MIR0142 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0270 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pagaie" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8421881/pagaie" ;
              rdfs:comment "aviron court, terminé en large pelle à une extrémité, qui n’est pas fixé à l’embarcation"@fr ;
              rdfs:label "Pagaie simple"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pagaie simple"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0147
miron:MIR0147 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0147
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/79763ed0_de8c_421b_8ff4_a54dfa31e557>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_73 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/massue" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/massue" ;
              rdfs:comment "arme contondante constituée d'un bâton noueux, gros et court, dont la tête renflée sert à frapper avec une grande violence, à assommer"@fr ;
              rdfs:label "Massue"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "massue"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0148
miron:MIR0148 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0236 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pierre" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/pierre" ;
              rdfs:comment "matière minérale solide plus ou moins dure qu'on rencontre en masses compactes à la surface et à l'intérieur du sol"@fr ;
              rdfs:label "Pierre"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pierre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0149
miron:MIR0149 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0149
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                  owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0129
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0256
                                                                                                                ]
                                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab>
                                                                                                                ]
                                                                                                              )
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5494d683_59a0_462c_afb4_b26b5e52fc19>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                     ]
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/c6081077_a323_4140_9191_005613b4693c>
                                                                                                          )
                                                                                              ]
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_31 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2002" ;
              rdfs:comment "longue bande en cuir, en étoffe, en métal ou en plastique, parfois nouée, généralement munie d’une boucle ou d'une agrafe, portée à la taille ou, selon la mode, à différents niveaux autour du corps à partir du buste jusqu'aux hanches, servant à orner, à ajuster ou à tenir un vêtement, ou à maintenir à portée de main divers objets"@fr ;
              rdfs:label "Ceinture"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ceinture"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0154
miron:MIR0154 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_4 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/si%C3%A8ge" ;
              rdfs:comment "meuble servant à s'assoir"@fr ;
              rdfs:label "Siège"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "siège"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0163
miron:MIR0163 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT007_12 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8879901/locomotive" ;
              rdfs:comment "véhicule ferroviaire, soit à force motrice et à moteur, soit à moteur seul (locomotive électrique), servant à déplacer et à acheminer d'autres véhicules"@fr ;
              rdfs:label "Locomotive"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "locomotive"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0170
miron:MIR0170 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0170
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                                                ]
                                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0236
                                                                                                ]
                                                                                              ) ;
                                                                           rdf:type owl:Class
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0256
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_3 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300022439" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/crayon" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/crayon" ;
              rdfs:comment "instrument comprenant une tige d'un morceau de minéral tendre, enfermée dans du bois, du plastique ou du métal, servant à écrire ou à dessiner"@fr ;
              rdfs:label "Crayon"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "crayon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0171
miron:MIR0171 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0171
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetManipulation ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0030
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT009_4 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/vid%C3%A9o#BB7bA9d39897e205" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8355614/jeu-video" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/jeu" ;
              rdfs:comment "jeu caractérisé par un contenu audiovisuel et interactif, programmé et diffusé sur un support de stockage qui en permet l'affichage sur un écran, où le joueur contrôle l'action qui s'y déroule, à l'aide d'un périphérique de jeu, dans un but de divertissement ou de compétition"@fr ;
              rdfs:label "Jeu vidéo"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "jeu vidéo"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0178
miron:MIR0178 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0178
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/05275df3_3830_4f5c_9b21_c38af9183b73>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT004_9 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/scie" ;
              rdfs:comment "machine-outil ou outil muni d’une lame métallique dentée servant à entamer et à couper un matériau dur grâce à un mouvement de va-et-vient ou de rotation"@fr ;
              rdfs:label "Scie"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "scie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0180
miron:MIR0180 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT002_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/br%C3%BBle-parfum" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/br%C3%BBle-parfum" ;
              rdfs:comment "petit récipient servant à brûler des substances aromatiques"@fr ;
              rdfs:label "Brûle-parfum"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "brûle-parfum"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0182
miron:MIR0182 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0235 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300011872" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/herbe" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/herbe" ;
              rdfs:comment "matière végétale comprenant les tiges ou les feuilles d'une plante phanérogame non ligneuse, annuelle, bisannuelle ou vivace, à tige molle et généralement verte, et dont les parties aériennes meurent chaque année"@fr ;
              rdfs:label "Herbe"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "herbe"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0186
miron:MIR0186 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E55_Type> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://babelnet.org/synset?id=bn%3A00050579n&lang=FR" ,
                                                "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9ature_l%C3%A9gendaire" ;
              rdfs:comment "créature, dans le domaine des mythologies, des légendes et des folklores, qui a été l'objet de croyances mais dont rien n'a prouvé l'existence"@fr ;
              rdfs:label "Créature légendaire"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "créature légendaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0190
miron:MIR0190 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0190
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8fab59d5_9829_412e_b9c8_2bf6de5c996a>
                                                                                                                 )
                                                                                                     ]
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0121
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                  owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9870463b_50e9_4800_a94f_7cd119f43859>
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_35 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/2361" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/manteau" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/manteau" ;
              rdfs:comment "vêtement de dessus généralement long, ample, à manches longues et fermé sur le devant, fait de tissu ou d'autres matériaux, servant à être porté sur tout le corps afin de le protéger du froid ou des intempéries"@fr ;
              rdfs:label "Manteau"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "manteau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0192
miron:MIR0192 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0192
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/59647c50_5e6e_4588_83b4_f347b8f7e300>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT008_6 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12944" ;
              rdfs:comment "œuvre visuelle créée à l’aide d’un processus de tissage"@fr ;
              rdfs:label "Œuvre tissée"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "oeuvre tissée"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "œuvre tissée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0193
miron:MIR0193 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0193
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0126
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT005_11 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/lentille" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/lentille" ;
              rdfs:comment "pièce de verre ou d'une substance transparente, à deux surfaces dont au moins l'une est courbe, qui fait dévier les rayons lumineux"@fr ;
              rdfs:label "Lentille"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "lentille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0196
miron:MIR0196 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0275 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/poil" ;
              rdfs:comment "filament apparaissant sur la peau de certains animaux, spécialement des mammifères"@fr ;
              rdfs:label "Poil"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "poil"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0197
miron:MIR0197 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0272 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300014024" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/textile"@fr ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8398232/fibre" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8898013/textile"@fr ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/textile" ;
              rdfs:comment "élément de matière, naturel ou synthétique, long, mince, flexible"@fr ;
              rdfs:label "Fibre"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fibre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0201
miron:MIR0201 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0201
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0236
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0233 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300235507" ,
                                                "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesc.htm#420" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2199784/ceramique" ;
              rdfs:comment "matériau solide, cassant, résistant à la chaleur et à la corrosion, à base de matières minérales, dont l'argile, cuites à haute température"@fr ;
              rdfs:label "Céramique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "céramique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0203
miron:MIR0203 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT003_1 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8361465/cosmetique" ;
              rdfs:comment "substance ou préparation destinée à être appliquée sur la peau, les cheveux, les dents ou les muqueuses buccales en vue de les nettoyer, de les protéger, de les maintenir en bon état, d'en modifier l'aspect, de les parfumer ou d'en corriger l'odeur"@fr ;
              rdfs:label "Cosmétique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cosmétique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0204
miron:MIR0204 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0204
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0178 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17031046/scie-alternative" ;
              rdfs:comment "scie munie d'une lame de coupe dentée sur une rive, disposée dans le prolongement du manche, effectuant un mouvement rectiligne alternatif à l'horizontale ou à la verticale, servant principalement aux coupes de dégrossissage et aux travaux de démolition"@fr ;
              rdfs:label "Scie alternative"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "scie alternative"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0206
miron:MIR0206 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0206
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0136
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0129 ;
              rdfs:comment "étoffe fabriquée à partir de la fibre de la toison du mouton et d'autres mammifères"@fr ;
              rdfs:label "Laine (étoffe)"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "laine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0207
miron:MIR0207 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0207
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0133
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0121 ;
              rdfs:comment "tissu obtenu à partir de la soie"@fr ;
              rdfs:label "Soie (tissu)"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "soie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0216
miron:MIR0216 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0216
                                                         [ rdf:type owl:Class ;
                                                           owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                                         ]
                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c7a2524b_6bd3_4239_8e4d_7609c30ae592>
                                                                         ]
                                                                       )
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:accessoireObjet ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:CAT006_421
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1f69d6da_0473_414d_a575_244bf1de5f44>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_41 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/archet" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2199891/archet" ;
              rdfs:comment "baguette de bois, généralement de bois de Pernambouc, flexible, droite ou légèrement incurvée, munie d'un faisceau de crins de cheval fixé à ses deux extrémités, servant, lorsque frottée sur les cordes de certains instruments de musique, à les faire vibrer et à commander la durée et l'intensité du son"@fr ;
              rdfs:label "Archet"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "archet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0221
miron:MIR0221 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0221
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                           owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/168d926f_0bb8_4f12_9b38_94bfa0bc4a25>
                                                                                   )
                                                                       ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_7 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tire-ligne" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/tire-ligne" ;
              rdfs:comment "instrument emmanché à deux lamelles plates, à écartement réglable, terminées en pointe, servant à tracer des lignes d'épaisseur constante"@fr ;
              rdfs:label "Tire-ligne"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tire-ligne"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0222
miron:MIR0222 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0222
                                                         [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                                                  owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                                ]
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                                                  owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                  owl:onClass <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material>
                                                                                ]
                                                                              ) ;
                                                           rdf:type owl:Class
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0082 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/alliage" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8395342/alliage" ;
              rdfs:comment "corps métallique issu du mélange d'un métal avec un ou plusieurs éléments, métalliques ou non, miscibles les uns aux autres lorsqu'ils sont fondus et qui ne se séparent pas en couches distinctes lorsqu'ils sont solides, afin d'obtenir des propriétés mécaniques précises"@fr ,
                           "http://vocab.getty.edu/page/aat/300010902" ;
              rdfs:label "Alliage"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "alliage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0223
miron:MIR0223 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0271 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/boisson" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8872875/boisson" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/boisson" ;
              rdfs:comment "tout liquide qui se boit"@fr ;
              rdfs:label "Boisson"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "boisson"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0226
miron:MIR0226 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E55_Type> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8364368/organisme" ;
              rdfs:comment "système formant une unité distincte et autonome constituée d'une ou de plusieurs cellules, ayant la capacité de se développer et assurant son existence par un échange avec son environnement"@fr ;
              rdfs:label "Organisme vivant"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "organisme vivant"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0227
miron:MIR0227 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E55_Type> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053001" ;
              rdfs:comment "action permettant de réaliser une activité particulière ou d'obtenir un résultat prédéterminé, exécutée sur ou avec des matériaux ou des objets"@fr ;
              rdfs:label "Procédé ou technique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0228
miron:MIR0228 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0197 ,
                              miron:MIR0275 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300386673" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8396691/fibre-animale" ;
              rdfs:comment "fibre d'origine animale"@fr ;
              rdfs:label "Fibre animale"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fibre animale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0229
miron:MIR0229 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0197 ,
                              miron:MIR0235 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300014031" ;
              rdfs:comment "fibre d'origine végétale, y compris l'écorce, les tiges, les feuilles ou les graines"@fr ;
              rdfs:label "Fibre végétale"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fibre végétale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0231
miron:MIR0231 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0275 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300193287"@fr ;
              rdfs:comment "matière animale ayant été conservée ou ayant subi un traitement particulier"@fr ;
              rdfs:label "Matière animale transformée"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "matière animale transformée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0232
miron:MIR0232 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300015121" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/explosif" ;
              rdfs:comment "matériau, généralement un composé ou mélange de corps, susceptible d’exploser et produit dans le but de provoquer une explosion"@fr ;
              rdfs:label "Matière explosive"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "matière explosive"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0233
miron:MIR0233 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8483887/matiere-inorganique" ;
              rdfs:comment "substance qui n'a pas de structure moléculaire à base de carbone"@fr ;
              rdfs:label "Matière inorganique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "matière inorganique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0234
miron:MIR0234 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0234
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f4e40103_2809_47fa_974c_3aaa1ceffba2>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300011792" ;
              rdfs:comment "matériau contenant du carbone, y compris ceux issus d'organismes vivants"@fr ;
              rdfs:label "Matière organique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "matière organique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0235
miron:MIR0235 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0234 ;
              rdfs:comment "matière organique d'origine végétale"@fr ;
              rdfs:label "Matière végétale"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "matière végétale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0236
miron:MIR0236 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0233 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/min%C3%A9ral" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8879127/mineral" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/min%C3%A9ral" ,
                                                "matière inorganique naturelle homogène, généralement solide, caractérisée par une composition chimique déterminée et une structure ordonnée, composant l'écorce terrestre, et plus spécialement qui constitue les matériaux de la surface du globe"@fr ;
              rdfs:label "Minéral"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "minéral"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0253
miron:MIR0253 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/2fc29177_98b8_436a_8588_92ab90172a2a>
                                                                                   )
                                                                       ]
                                                  ]
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/842241dc_917a_4efc_8354_fff6ed3580bc>
                                                                                   )
                                                                       ]
                                                  ]
                                                )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT006_3 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cahier" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2069254/cahier" ;
              rdfs:comment "assemblage de feuilles de papier, agrafées ou cousues, protégées par une couverture et destinées à recevoir des notes manuscrites, des dessins, etc."@fr ;
              rdfs:label "Cahier"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cahier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0254
miron:MIR0254 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0254
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauOrganismeVivant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Mammifere
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0275 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300011826" ,
                                                "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesh.htm#933" ;
              rdfs:comment "matière animale composant les structures protéiques dures et semi-translucides poussant sur la tête de certains mammifères"@fr ;
              rdfs:label "Corne"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "corne"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0255
miron:MIR0255 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0082 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300011054" ;
              rdfs:comment "métal considéré comme ayant une valeur intrinsèque élevée"@fr ;
              rdfs:label "Métal précieux"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "métal précieux"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0256
miron:MIR0256 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0234 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300014570" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8402245/plastique" ;
              rdfs:comment "matière organique naturelle ou synthétique constituée de macromolécules obtenues par polymérisation ou polycondensation et possédant, en général, la propriété d'être coulée, extrudée, modelée ou moulée lorsqu'elle est malléable ou liquide, puis rendue rigide ou légèrement élastique"@fr ;
              rdfs:label "Plastique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "plastique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0257
miron:MIR0257 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0257
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0197
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0272 ;
              rdfs:comment "matériau produit à partir de fibres animales, synthétiques ou végétales"@fr ;
              rdfs:label "Produit des fibres"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "produit des fibres"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0258
miron:MIR0258 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0235 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/r%C3%A9sine" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/26531295/resine" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/r%C3%A9sine" ;
              rdfs:comment "matière végétale sécrétée par plusieurs plantes ligneuses, notamment des Conifères, qui contient des dérivés de phénols et de terpènes, solide ou semi-fluide, à cassure vitreuse, inflammable, non soluble dans l'eau, de couleur jaune ou brune"@fr ;
              rdfs:label "Résine"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "résine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0259
miron:MIR0259 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E55_Type> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/rite" ;
              rdfs:comment "ensemble de prescriptions qui règlent la célébration du culte en usage dans une communauté religieuse"@fr ;
              rdfs:label "Rite religieux"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "rite religieux"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0260
miron:MIR0260 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0259 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/sacrement" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8364338/sacrement" ;
              rdfs:comment "acte rituel, signe sacré de la grâce, institué par Jésus-Christ et actualisé dans l'Église, source par lui-même de la grâce divine à faire naître ou à augmenter"@fr ;
              rdfs:label "Sacrement catholique"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "sacrement catholique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0270
miron:MIR0270 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0270
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:accessoireObjet ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:CAT007_22
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:CAT007_21 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/aviron" ;
              rdfs:comment "instrument formé d'un manche de bois dont l'extrémité large et plate sert à propulser et à manœuvrer une embarcation"@fr ;
              rdfs:label "Aviron"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "aviron"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0271
miron:MIR0271 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17075446/aliment" ;
              rdfs:comment "substance dont l'introduction dans l'organisme contribue, après digestion, au maintien, à la croissance et au renouvellement des tissus, ainsi qu'à la satisfaction des besoins énergétiques"@fr ;
              rdfs:label "Aliment"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "aliment"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0272
miron:MIR0272 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
              rdfs:comment "substance, naturelle ou synthétique, longue, mince, flexible, ou matériau produit à partir de ces éléments"@fr ;
              rdfs:label "Fibre ou produit des fibres"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fibre ou produit des fibres"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0273
miron:MIR0273 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0121 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/toile" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17558681/toile" ;
              rdfs:comment "tissu d’armure unie ou simple, quelle que soit la matière avec laquelle il est exécuté"@fr ;
              rdfs:label "Toile"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "toile"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0274
miron:MIR0274 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0236 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesc.htm#475" ,
                                                "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/argile" ,
                                                "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8400740/argile" ;
              rdfs:comment "matière minérale terreuse à structure bi-dimensionnelle (feuillets) constituée principalement de silicates d'aluminium hydratés en fines particules, d'un diamètre inférieur à 2 microns, ayant généralement l'aspect d'une terre molle, imperméable"@fr ;
              rdfs:label "Argile"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "argile"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0275
miron:MIR0275 rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR0275
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty miron:materiauOrganismeVivant ;
                                                           owl:someValuesFrom miron:Animal
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0234 ;
              rdfs:comment "matière organique d'origine animale"@fr ;
              rdfs:label "Matière animale"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "matière animale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR0276
miron:MIR0276 rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf miron:MIR0196 ;
              <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/crin" ,
                                                "https://www.cnrtl.fr/definition/crin" ;
              rdfs:comment "poil long et épais poussant à l'encolure et à la queue de certains animaux"@fr ;
              rdfs:label "Crin"@fr ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "crin"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR057
miron:MIR057 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR057
                                                        [ rdf:type owl:Class ;
                                                          owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                          owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person>
                                                                        ]
                                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                          owl:someValuesFrom miron:Animal
                                                                        ]
                                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts> ;
                                                                          owl:someValuesFrom miron:MIR0186
                                                                        ]
                                                                      )
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf miron:MIR0138 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12978" ,
                                               "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/figurine" ;
             rdfs:comment "sculpture représentant un humain, un animal ou une créature légendaire à une taille équivalant à moins de la moitié d’une taille grandeur nature"@fr ;
             rdfs:label "Figurine"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "figurine"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR074
miron:MIR074 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR074
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                          owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/fd38382d_7787_4fb9_b48b_a1f3009de975>
                                                        ]
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                          owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/6b6dcfc9_63d8_4454_8b76_eea6152db070>
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf miron:MIR0154 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/1090" ,
                                               "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2086919/chaise" ;
             rdfs:comment "siège à une seule place, sur pieds, à dossier et sans accoudoir"@fr ;
             rdfs:label "Chaise"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chaise"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR076
miron:MIR076 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf miron:CAT002_5 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bob%C3%A8che" ,
                                               "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17583351/bobeche" ,
                                               "https://www.cnrtl.fr/definition/bob%C3%A8che" ;
             rdfs:comment "pièce cylindrique creuse à rebords qu’on adapte au chandelier, au flambeau, à la girandole ou au lustre, servant à recueillir la cire fondue"@fr ;
             rdfs:label "Bobèche"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bobèche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR105
miron:MIR105 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty miron:instrumentPatient ;
                                   owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                        owl:oneOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/94a239dd_a821_4439_a00d_27bd7cffdcce>
                                                                  )
                                                      ]
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf miron:MIR0094 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/appeau" ,
                                               "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8433964/appeau" ;
             rdfs:comment "appeau avec lequel on imite le cri de l'orignal pour l'attirer"@fr ;
             rdfs:label "Appeau à orignal"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "appeau à orignal"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR130
miron:MIR130 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR130
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:objetManipulation ;
                                                          owl:someValuesFrom miron:MIR0006
                                                        ]
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                          owl:someValuesFrom miron:MIR0083
                                                        ]
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                          owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/132b57b9_5535_4afe_95e7_fcbc0e69da37>
                                                        ]
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                          owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/168d926f_0bb8_4f12_9b38_94bfa0bc4a25>
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf miron:CAT005_72 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fl%C3%A8che" ;
             rdfs:comment "arme blanche et arme de de jet composée d'un fût de bois muni d'une pointe aiguë à une extrémité, d'un empennage à l'autre, et que l'on lance principalement à l'aide d'un arc"@fr ;
             rdfs:label "Flèche"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "flèche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR168
miron:MIR168 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR168
                                                        [ rdf:type owl:Class ;
                                                          owl:unionOf ( [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                 owl:onProperty miron:accessoireObjet ;
                                                                                                 owl:someValuesFrom miron:CAT006_422
                                                                                               ]
                                                                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                 owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                                                 owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ea03b54b_2c7f_4691_89c8_62108616b94f>
                                                                                               ]
                                                                                             ) ;
                                                                          rdf:type owl:Class
                                                                        ]
                                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                          owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                                          owl:someValuesFrom miron:MIR0082
                                                                        ]
                                                                      )
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf miron:CAT006_41 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/anche" ,
                                               "https://www.cnrtl.fr/definition/anche" ;
             rdfs:comment "fine languette de roseau ou de métal placée sur certains instruments à vent et dont la vibration permet de produire le son"@fr ;
             rdfs:label "Anche"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "anche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR201
miron:MIR201 rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf miron:CAT009_1 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/poids" ;
             rdfs:comment "appareil récréatif composé d'un objet lourd, servant à être soulevé pour l’entraînement musculaire"@fr ;
             rdfs:label "Poids"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "poids"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/MIR211
miron:MIR211 rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:MIR211
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:produitMateriau ;
                                                          owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8b80ed0f_0e0f_487c_aef2_c469fbe2987f>
                                                        ]
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty miron:resultatProcedeOuTechnique ;
                                                          owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/2871057a_0bd0_448e_804c_3c9182bb67e6>
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf miron:CAT009_4 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/casse-t%C3%Aate" ,
                                               "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8871815/casse-tete" ;
             rdfs:comment "jeu de patience qui consiste à reconstituer une image en agençant, en emboîtant, correctement des pièces cartonnées, découpées de manière irrégulière"@fr ;
             rdfs:label "Casse-tête (jeu)"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "casse-tête"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Mammifere
miron:Mammifere rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:Animal ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8980247/mammiferes" ;
                rdfs:comment "animal appartenant à l'embranchement des vertébrés, dont les individus se caractérisent par la présence de glandes mammaires, d'osselets de l'ouïe, d'une mâchoire inférieure s'articulant directement avec le crâne et de poils sur la peau à un moment ou un autre de leur développement"@fr ;
                rdfs:label "Mammifère"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "mammifère"@fr ;
                miron:synonyme "mammalia"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Oiseau
miron:Oiseau rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf miron:Animal ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/oiseau" ;
             rdfs:comment "animal vertébré, le plus souvent de petite taille, à peau recouverte de plumes, qui est pourvu d’un bec corné, de deux pattes écailleuses griffues et de deux ailes généralement bien adaptées au vol, dont la femelle pond des œufs et qui, selon les espèces, peut émettre des chants plus ou moins développés et présenter des coloris de plumage variables selon l’âge, le sexe ou la saison"@fr ;
             rdfs:label "Oiseau"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "oiseau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/OuvrageAiguille
miron:OuvrageAiguille rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf miron:MIR0227 ;
                      <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053652" ;
                      rdfs:comment "procédé ou technique réalisé avec une aiguille et du fil"@fr ;
                      rdfs:label "Procédé ou technique d’ouvrage à l’aiguille"@fr ;
                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique d’ouvrage à l’aiguille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Photographie
miron:Photographie rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf miron:CreationImages ;
                   <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300054225" ,
                                                     "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17075837/photographie" ;
                   rdfs:label "Procédé ou technique photographique"@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique de création d'images permettant ou facilitant la création de photographies, soit des images durables obtenues en exposant, généralement pendant une très courte durée, une surface photosensible à la lumière focalisée par un objectif"@fr ,
                                                                   "technique ou procédé photographique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Plante
miron:Plante rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf miron:MIR0226 ;
             <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8363161/vegetal" ;
             rdfs:comment "organisme vivant dont les cellules sont constituées d'une paroi cellulaire végétale, de vacuoles et de plastes"@fr ;
             rdfs:label "Végétal"@fr ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "végétal"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Sculpture
miron:Sculpture rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf miron:MIR0227 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053618" ;
                rdfs:comment "procédé ou technique permettant de concevoir des objets tridimensionnels avec des matériaux malléables ou durs"@fr ;
                rdfs:label "Procédé ou technique de sculpture"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique de sculpture"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/Soustraction
miron:Soustraction rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf miron:MIR0227 ;
                   <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300229471" ;
                   rdfs:comment "procédé ou technique permettant de retirer, de retrancher un ou des éléments à d'autres"@fr ;
                   rdfs:label "Procédé ou technique de soustraction"@fr ;
                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "procédé ou technique de soustraction"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/TYP003_12
miron:TYP003_12 rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( miron:TYP003_12
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty miron:materiauComposeMateriauComposant ;
                                                             owl:someValuesFrom <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material>
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf miron:MIR0197 ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300014058" ,
                                                  "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17032424/fibres-synthetiques" ;
                rdfs:comment "fibre élaborée industriellement, à partir de substances chimiques, se différenciant ainsi des matériaux apparaissant naturellement sous forme fibreuse"@fr ;
                rdfs:label "Fibre synthétique"@fr ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fibre synthétique"@fr ;
                miron:synonyme "fibre manufacturée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/MIR0176
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/MIR0176> rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E55_Type> ;
                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/motif" ;
                                                          rdfs:comment "thème ornemental ou figuratif, habituellement répété"@fr ;
                                                          rdfs:label "Motif"@fr ;
                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "motif"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/MIR152
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/MIR152> rdf:type owl:Class ;
                                                                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/MIR152>
                                                                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                                owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59>
                                                                                                              ]
                                                                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                                owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/06a69674_ea68_461e_b8fb_e439c59d40b5>
                                                                                                              ]
                                                                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                                                owl:onProperty miron:objetElement ;
                                                                                                                owl:hasValue <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/75c5da1a_5bae_49bc_93bc_0ffcf717cba6>
                                                                                                              ]
                                                                                                            ) ;
                                                                                         rdf:type owl:Class
                                                                                       ] ;
                                                                   rdfs:subClassOf miron:CAT005_4 ,
                                                                                   miron:CAT009_2 ;
                                                                   <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8418289/moulin-a-vent" ;
                                                                   rdfs:comment "jouet ou objet pour la météorologie fait de pales légères, fixées en leur centre par une tige liée à un bâtonnet, et qui tournent au vent"@fr ;
                                                                   rdfs:label "Virevent"@fr ;
                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "virevent"@fr ;
                                                                   miron:synonyme "moulin à vent"@fr .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300010445
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300010445> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "kaolin"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300036363
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300036363> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "fasteners"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053007
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053007> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "assembling (additive and joining process)"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053015
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053015> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "fastening"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053021
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053021> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "stapling"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053069
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053069> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "cutting (shaping or dividing)"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053635
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053635> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "knotting"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053653
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053653> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "embroidering"@en .


###  http://vocab.getty.edu/page/aat/300053658
<http://vocab.getty.edu/page/aat/300053658> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                            rdfs:label "sewing (needleworking technique)"@en .


###  https://iconclass.org/11D121
<https://iconclass.org/11D121> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                               rdfs:label "11D121 croix comme symbole du Christ" .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/2871057a_0bd0_448e_804c_3c9182bb67e6
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/2871057a_0bd0_448e_804c_3c9182bb67e6> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                          miron:Soustraction ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053069> ;
                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053069" ,
                                                                                                                   "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/d%C3%A9couper" ,
                                                                                                                   "https://www.cnrtl.fr/definition/d%C3%A9couper" ;
                                                                                 rdfs:label "découper"@fr ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "découpage"@fr ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action consistant à couper en morceaux, à diviser quelque chose en plusieurs parties"@fr ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "découpé"@fr ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "découper"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/4d9bd460_729d_4bc0_ba4b_050b76ac55a2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/4d9bd460_729d_4bc0_ba4b_050b76ac55a2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                          miron:COMP001_5 ;
                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2073443/passe-bras" ;
                                                                                 rdfs:label "passe-bras"@fr ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "fente latérale pratiquée dans une cape, ou un autre vêtement du même genre, par où l'on passe le bras pour lui permettre une certaine liberté de mouvement"@fr ;
                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "passe-bras"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/actant/5dd15b0b_3430_4fb1_bfa1_3ab3dd746c64
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/actant/5dd15b0b_3430_4fb1_bfa1_3ab3dd746c64> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                 <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E74_Group> ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8359729/raquetteur" ;
                                                                                        rdfs:label "club de raquetteurs"@fr ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "regroupement de sportifs pratiquant la raquette à neige"@fr ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "club de raquetteurs"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/a0953ff7_b1ce_49a7_b182_4146d94507a5
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/a0953ff7_b1ce_49a7_b182_4146d94507a5> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0259 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/aspersion" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/aspersion" ;
                                                                                          rdfs:label "aspersion"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "rite religieux consistant à asperger d'eau bénite"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "aspersion"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/c4d8576e_066c_4a93_90fe_0c40f034f9ee
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/c4d8576e_066c_4a93_90fe_0c40f034f9ee> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0259 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/ablution" ;
                                                                                          rdfs:label "ablution"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "rite du prêtre consistant à se laver les doigts avant la messe"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ablution"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/f37c006e_72a6_4015_86da_412275abbd98
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/f37c006e_72a6_4015_86da_412275abbd98> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/eucharistie" ;
                                                                                          rdfs:label "eucharistie"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement contenant le corps, le sang et la divinité du Christ au terme de la transsubstantiation du pain et du vin, renouvelant rituellement en action de grâce le sacrifice du Christ et constituant la nourriture des fidèles et le symbole de leur unité"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "eucharistie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/0b6b53d7_b40f_4c9b_ac6e_50f6e1e1b256
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/0b6b53d7_b40f_4c9b_ac6e_50f6e1e1b256> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/p%C3%A9nitence" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/r%C3%A9conciliation#aa9E5Dfd23453e59" ;
                                                                                          rdfs:label "réconciliation ou pénitence"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement catholique par lequel le prêtre donne l’absolution au confessé et par lequel un pécheur se réconcilie avec Dieu, avec l'Église"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "réconciliation ou pénitence"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3b387d05_6f61_43f5_a2b0_b317faa1bec4
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3b387d05_6f61_43f5_a2b0_b317faa1bec4> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/confirmation" ;
                                                                                          rdfs:label "confirmation"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement catholique qui confirme un fidèle dans la grâce qu'il a reçue au baptême"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "confirmation"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3c852dfd_3744_44be_8352_5de0d357cbca
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3c852dfd_3744_44be_8352_5de0d357cbca> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0259 ;
                                                                                          <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3c852dfd_3744_44be_8352_5de0d357cbca> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/encenser" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/encenser" ;
                                                                                          rdfs:label "encensement"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "rite religieux consistant à honorer en faisant brûler de l'encens"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "encensement"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3d299606_7026_4a38_b289_2ff3e57e9a5c
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/3d299606_7026_4a38_b289_2ff3e57e9a5c> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E7_Activity> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/dessert" ;
                                                                                          rdfs:label "prendre le dessert"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "activité consistant à prendre le mets généralement sucré ou le fruit que l'on sert à la fin d'un repas"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "prendre le dessert"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8a1956de_be7f_4d3b_a8b0_128862a2c424
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8a1956de_be7f_4d3b_a8b0_128862a2c424> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E7_Activity> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/d%C3%A9jeuner_1" ;
                                                                                          rdfs:label "déjeuner"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "déjeûner"@fr ,
                                                                                                                                         "dîner"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "activité consistant à prendre le repas du midi"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "déjeuner"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8cc35f4c_42fb_4d35_814d_458295118d86
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8cc35f4c_42fb_4d35_814d_458295118d86> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "http://www.ipir.ulaval.ca/fiche.php?id=733" ;
                                                                                          rdfs:label "mariage catholique"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "mariage"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement catholique consistant en l'alliance matrimoniale, par laquelle un homme et une femme constituent entre eux une communauté de toute la vie, ordonnée par son caractère naturel au bien des conjoints ainsi qu'à la génération et à l'éducation des enfants"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "mariage catholique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8df307d1_cf1b_42b8_8600_3265a45122c8
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/8df307d1_cf1b_42b8_8600_3265a45122c8> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://fr.wikipedia.org/wiki/Onction_des_malades" ;
                                                                                          rdfs:label "onction des malades"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement catholique par lequel celui qui souffre est confié à la compassion du Christ"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "extrême-onction"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "onction des malades"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/883ea510_062e_4919_8455_03a118460134
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/883ea510_062e_4919_8455_03a118460134> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8363997/ordre" ;
                                                                                          rdfs:label "ordre"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement catholique qui confère, sous l'autorité d'un évêque, le pouvoir d'exercer certaines fonctions ecclésiastiques, en particulier celles de la prêtrise"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ordre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/95c407d0_188e_436b_8070_c3678eb34ff2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/95c407d0_188e_436b_8070_c3678eb34ff2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0260 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bapt%C3%AAme" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8367353/bapteme" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/bapt%C3%AAme" ;
                                                                                          rdfs:label "baptême"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "sacrement catholique, administré au nom de la Trinité par le symbolisme de l'eau, destiné à introduire une personne dans la communauté chrétienne en la purifiant du péché originel"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "baptême"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/concept/68e1051a_a27b_489d_ae24_ce07756cf278
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/concept/68e1051a_a27b_489d_ae24_ce07756cf278> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                  <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E53_Place> ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/solaire#CC30DEdd16736e86" ;
                                                                                         rdfs:label "système solaire"@fr ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "ensemble des astres (planètes, satellites, astéroïdes, comètes, etc.) qui gravitent autour du Soleil"@fr ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "système solaire"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/a7244508_ce48_4c34_8ad6_ea6775f10bd3
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/a7244508_ce48_4c34_8ad6_ea6775f10bd3> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0233 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8981053/silicate" ;
                                                                                          rdfs:label "silicate"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "minéral tétraédrique formé essentiellement de silicium et d'oxygène"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "silicate"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/adb852e6_0e25_4ffd_b72d_53e16f5fa578
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/adb852e6_0e25_4ffd_b72d_53e16f5fa578> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0232 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/poudre" ;
                                                                                          rdfs:label "poudre à canon"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "poudre"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "substance pulvérulente explosive utilisée pour le lancement d'un projectile par une arme à feu ou pour provoquer une explosion"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "poudre à canon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/afbe4aa5_8589_4aa3_98f0_86941a96717c
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/afbe4aa5_8589_4aa3_98f0_86941a96717c> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0222 ;
                                                                                          miron:materiauComposeMateriauComposant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f4e40103_2809_47fa_974c_3aaa1ceffba2> ,
                                                                                                                                 <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa18b63_92a5_499d_a92b_9c54a27aee68> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fonte_1" ;
                                                                                          rdfs:label "fonte émaillée"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "alliage de fer, de carbone, obtenu par fusion du minerai de fer en haut-fourneau recouverte d'un émail"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fonte émaillée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c2319e17_0d51_4270_93e9_f7232e84af39
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c2319e17_0d51_4270_93e9_f7232e84af39> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0235 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fourrage_1" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/fourrage" ;
                                                                                          rdfs:label "fourrage"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "substance d'origine végétale servant à la nourriture du bétail"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fourrage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c52d9552_2f06_4d2f_885d_5547cf23e932
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c52d9552_2f06_4d2f_885d_5547cf23e932> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0222 ;
                                                                                          miron:materiauComposeMateriauComposant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f4e40103_2809_47fa_974c_3aaa1ceffba2> ,
                                                                                                                                 <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa18b63_92a5_499d_a92b_9c54a27aee68> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathess.htm#1854" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/acier" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8363169/acier" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/acier" ;
                                                                                          rdfs:label "acier"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "alliage composé de fer et de carbone, plus dur et plus résistant que le fer, susceptible d'acquérir des propriétés variées (dureté, résistance, malléabilité) selon le traitement qu'on lui fait subir"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "acier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c7a2524b_6bd3_4239_8e4d_7609c30ae592
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c7a2524b_6bd3_4239_8e4d_7609c30ae592> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0083 ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/85431829_735d_479f_a67c_68d48c6c8e36> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesb.htm#281" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pernambouc" ;
                                                                                          rdfs:label "bois de pernambouc"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "bois rouge-orangé et très dense issu du pernambouc"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bois de pernambouc"@fr ;
                                                                                          miron:synonyme "bois-brésil"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ca789d59_2851_491f_ac54_c3ca92b9e7f2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ca789d59_2851_491f_ac54_c3ca92b9e7f2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0258 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/encens" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/encens" ;
                                                                                          rdfs:label "encens"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "résine aromatique d'origine orientale, qui dégage une odeur caractéristique et pénétrante en brûlant, notamment utilisée dans les cérémonies religieuses"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "encens"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/d4b64289_75f1_4edf_83b9_1374e139eaf3
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/d4b64289_75f1_4edf_83b9_1374e139eaf3> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0126 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesf.htm#748" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fibre#D74D0cAd33933e97" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8486194/fibre-de-verre" ;
                                                                                          rdfs:label "fibre de verre"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "verre fondu étiré en fibres fines et flexibles, incombustible et de bonne conductibilité thermique, utilisé pour le guipage des fils et, sous diverses formes, en qualité d'isolant"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fibre de verre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ea03b54b_2c7f_4691_89c8_62108616b94f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ea03b54b_2c7f_4691_89c8_62108616b94f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0182 ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/9705c0d2_2b95_403e_bf7e_fbe9fe1feba2> ;
                                                                                          rdfs:label "roseau (herbe)"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "herbe provenant du roseau"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "herbe, roseau"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "roseau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ee1866cf_de4f_4355_b37b_54f1db265c20
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/ee1866cf_de4f_4355_b37b_54f1db265c20> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0255 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesg.htm#836" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/or_1" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8872591/or" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/or" ;
                                                                                          rdfs:label "or"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "métal précieux, jaune brillant, très dense, très malléable et très ductile, inaltérable à l’air, à l’eau et aux acides, utilisé notamment en bijouterie, en orfèvrerie et en dentisterie"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "or"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/effb3826_a168_41e8_8f15_c848f068a076
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/effb3826_a168_41e8_8f15_c848f068a076> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0256 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300014502" ;
                                                                                          rdfs:label "vinyle"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "plastique dérivé du chlorure de vinyle, de l'acétate de vinyle ou du chlorure de vinylidène"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "vinyle"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Le terme est couramment utilisé pour désigner tous les polymères et copolymères dont le chlorure de vinyle est un constituant."@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f4e40103_2809_47fa_974c_3aaa1ceffba2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f4e40103_2809_47fa_974c_3aaa1ceffba2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0233 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/carbone" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/carbone" ;
                                                                                          rdfs:label "carbone"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "corps simple métalloïde, de numéro atomique 6, très répandu dans la nature soit à l'état pur (diamant, graphite), soit, le plus souvent, combiné avec d'autres corps (gaz carbonique de l'air, charbons, pétrole, etc.)"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "carbone"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f5fc4d7d_967b_433a_8df8_80f5b8715d03
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/f5fc4d7d_967b_433a_8df8_80f5b8715d03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0255 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300011029" ,
                                                                                                                            "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathess.htm#1782" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17026464/argent" ;
                                                                                          rdfs:label "argent"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "métal précieux, blanc, brillant, très ductile et malléable, inoxydable"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "argent"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/fad7d1a9_a90c_45ba_94c0_e9e300a45b2f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/fad7d1a9_a90c_45ba_94c0_e9e300a45b2f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0082 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathest.htm#1923" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/%C3%A9tain" ;
                                                                                          rdfs:label "étain"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "métal gris blanc, ductile, malléable, le plus fusible de tous les métaux usuels, qui s'effrite aux très basses températures"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "étain"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/faef69b7_04b1_47a0_ada8_fed3aed70985
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/faef69b7_04b1_47a0_ada8_fed3aed70985> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0229 ;
                                                                                          miron:materiauComposantMateriauCompose <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9641af62_aff2_4c48_acc6_835d9314d9e7> ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/0c649efc_ec12_48d7_badb_4f05ca05cc83> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300183670" ,
                                                                                                                            "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesc.htm#544" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/coton" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/coton" ;
                                                                                          rdfs:label "coton (fibre)"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "fibre végétale soyeuse blanche à jaunâtre, entourant les graines du cotonnier"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "fibre, coton"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "coton"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0231 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesl.htm#1086" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cuir" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/cuir" ;
                                                                                          rdfs:label "cuir"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "matière imputrescible, relativement résistante à l'eau, souple, obtenue par tannage de la peau d'un animal et utilisée à diverses fins"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "peau, cuir"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cuir"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1c628e24_6201_40e5_b571_474b08d0996a
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1c628e24_6201_40e5_b571_474b08d0996a> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0233 ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/22bf8dde_f288_44ad_8177_c81b34e4e3ad> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://babelnet.org/synset?id=bn%3A00044483n&lang=FR" ,
                                                                                                                            "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eau_b%C3%A9nite" ;
                                                                                          rdfs:label "eau bénite"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "eau naturelle consacrée au service divin par un rite de bénédiction"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "eau bénite"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1ed669d0_e333_4216_9a05_9fb268c190c1
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1ed669d0_e333_4216_9a05_9fb268c190c1> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/onguent" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17012733/onguent" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/onguent" ;
                                                                                          rdfs:label "onguent"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "substance médicamenteuse de consistance pâteuse, semi-solide, constituée de résines et de corps gras, servant à être appliquée sur la peau ou la muqueuse affectée pour la protéger et en favoriser la guérison"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "onguent"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1f69d6da_0473_414d_a575_244bf1de5f44
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1f69d6da_0473_414d_a575_244bf1de5f44> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0276 ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a424e871_1a53_4349_baa6_1c84de566cfe> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesh.htm#943" ;
                                                                                          rdfs:label "crin de cheval"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "crin provenant du cheval"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "crin, cheval"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "crin de cheval"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa12948_81ff_424b_9fb7_e536da9302e4
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa12948_81ff_424b_9fb7_e536da9302e4> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0121 ;
                                                                                          miron:materiauComposeMateriauComposant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/970d84c4_2b52_4962_b5b7_1ee18fdd5529> ;
                                                                                          rdfs:label "jute (tissu)"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "jute"@fr ,
                                                                                                                                          "tissu obtenu à partir de la fibre de jute"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa18b63_92a5_499d_a92b_9c54a27aee68
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1fa18b63_92a5_499d_a92b_9c54a27aee68> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0082 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesi.htm#988" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fer" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/fer" ;
                                                                                          rdfs:label "fer"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "métal résistant, d'un blanc grisâtre, magnétique, ductile et malléable, très peu utilisé à l'état pur"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fer"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/172ba8ff_5eab_4cdf_9dea_1933d3edac64
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/172ba8ff_5eab_4cdf_9dea_1933d3edac64> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:Plante ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/c%C3%A9r%C3%A9ale" ;
                                                                                          rdfs:label "céréale"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "plante, généralement de type graminée, que l’on cultive pour ses grains comestibles"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "céréale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/212e5cca_4ae0_4825_960a_9ea81a994bf8
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/212e5cca_4ae0_4825_960a_9ea81a994bf8> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0254 ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/39859c62_6320_4d8f_99d6_0ccf157e528d> ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a9705c9a_a16f_43d8_82a8_316a5e42d8b9> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesc.htm#554" ;
                                                                                          rdfs:label "corne de vache"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "corne provenant de la vache"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "corne, vache"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "corne de vache"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/22bf8dde_f288_44ad_8177_c81b34e4e3ad
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/22bf8dde_f288_44ad_8177_c81b34e4e3ad> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0233 ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1c628e24_6201_40e5_b571_474b08d0996a> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesw.htm#2040" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/eau" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8362508/eau" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/eau" ;
                                                                                          rdfs:label "eau"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "matière inorganique liquide constitué d'hydrogène et d'oxygène, inodore, incolore, transparent et sans saveur lorsqu'il est à l'état pur, que l'on trouve en abondance dans la nature et qui constitue un élément indispensable à toute forme de vie"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "eau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/3096d42c_79bc_4e65_9a22_879cec9edb82
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/3096d42c_79bc_4e65_9a22_879cec9edb82> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0082 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesc.htm#521" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cuivre" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8363168/cuivre" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/cuivre" ;
                                                                                          rdfs:label "cuivre"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "métal de couleur rouge-brun, ductile et malléable, bon conducteur d'électricité et thermique"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cuivre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/36f3fbab_2dba_4716_a560_595b03457467
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/36f3fbab_2dba_4716_a560_595b03457467> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0222 ;
                                                                                          miron:materiauComposeMateriauComposant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/fad7d1a9_a90c_45ba_94c0_e9e300a45b2f> ,
                                                                                                                                 <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/3096d42c_79bc_4e65_9a22_879cec9edb82> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bronze" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8402577/bronze" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/bronze" ;
                                                                                          rdfs:label "bronze"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "alliage de cuivre et d'étain, résistant, peu altérable, d'une belle couleur foncée et possédant des propriétés sonores"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bronze"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/39859c62_6320_4d8f_99d6_0ccf157e528d
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/39859c62_6320_4d8f_99d6_0ccf157e528d> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0254 ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/212e5cca_4ae0_4825_960a_9ea81a994bf8> ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/ea55528d_259a_4f2a_861e_2579ae778d65> ;
                                                                                          rdfs:label "corne de bœuf"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "corne provenant du bœuf"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "corne de boeuf"@fr ,
                                                                                                                                            "corne, boeuf"@fr ,
                                                                                                                                            "corne, bœuf"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "corne de bœuf"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4c81cbe5_2fd5_49fc_b477_c21b1b50b976
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4c81cbe5_2fd5_49fc_b477_c21b1b50b976> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0274 ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4c81cbe5_2fd5_49fc_b477_c21b1b50b976> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/kaolin" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/kaolin" ;
                                                                                          rdfs:label "kaolin"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "argile réfractaire et friable, généralement de couleur blanche, utilisée en particulier dans la fabrication de la porcelaine"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "kaolin"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4fd88c2f_772c_4600_97fe_5e6ab629a5a5
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/4fd88c2f_772c_4600_97fe_5e6ab629a5a5> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0232 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.btb.termiumplus.gc.ca/tpv2alpha/alpha-fra.html?lang=fra&i=1&srchtxt=poudre+d%27amor%C3%A7age&codom2nd_wet=1#resultrecs" ;
                                                                                          rdfs:label "poudre d’amorçage"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "matière explosive très sensible dont la détonation provoquée entraîne à son tour celle de la masse principale d'explosif"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "poudre d'amorçage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/41d5ccad_6628_4f17_b749_255d3f47ea43
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/41d5ccad_6628_4f17_b749_255d3f47ea43> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0233 ;
                                                                                          <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/activite/95c407d0_188e_436b_8070_c3678eb34ff2> ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/1c628e24_6201_40e5_b571_474b08d0996a> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eau_b%C3%A9nite" ;
                                                                                          rdfs:label "eau baptismale"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "eau bénite servant à l'administration du baptême"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "eau baptismale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/44e00c11_d704_4549_88e8_eff713f304e4
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/44e00c11_d704_4549_88e8_eff713f304e4> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0236 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/feldspath" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/feldspath" ;
                                                                                          rdfs:label "feldspath"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "minéral à base de silicate double d'aluminium et d'un métal alcalin ou alcalino-terreux, qui entre dans la composition d'un grand nombre de roches cristallines et que l'on utilise dans l'industrie de la céramique et du verre"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "feldspath"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/6226b4c5_f19e_4e20_969a_2561a9ebc7e6
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/6226b4c5_f19e_4e20_969a_2561a9ebc7e6> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0223 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bi%C3%A8re_2" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8360740/biere" ;
                                                                                          rdfs:label "bière"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "boisson obtenue à partir de la fermentation alcoolique d’un moût de malt, de céréales, d’eau et de houblon"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bière"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/73e62b8e_40cf_4130_8a84_e3d11de331a0
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/73e62b8e_40cf_4130_8a84_e3d11de331a0> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0121 ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9641af62_aff2_4c48_acc6_835d9314d9e7> ;
                                                                                          miron:materiauComposeMateriauComposant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/faef69b7_04b1_47a0_ada8_fed3aed70985> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8870834/flanelle-de-coton" ;
                                                                                          rdfs:label "flanelle de coton"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "flanellette"@fr ,
                                                                                                                                         "flannelette"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "tissu de coton au toucher souple et moelleux, rendu pelucheux par un grattage ou un brossage sur ses deux faces ou sur l'une d'entre elles"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "flanelle de coton"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/7472867e_e87a_46f3_b37a_ecdf0a622540
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/7472867e_e87a_46f3_b37a_ecdf0a622540> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0235 ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/fbed6de7_f38f_4ea3_b7f4_66800cae9680> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/%C3%A9rable#aFaeAed25798e364" ;
                                                                                          rdfs:label "eau d’érable"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "eau sucrée (sève brute) qui monte dans les érables au moment du dégel et que l’on récolte pour la production de sirop et de sucre"@fr ;
                                                                                          miron:synonyme "sève d'érable"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8b80ed0f_0e0f_487c_aef2_c469fbe2987f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8b80ed0f_0e0f_487c_aef2_c469fbe2987f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0085 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8349293/papier-cartonne" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/carton" ;
                                                                                          rdfs:label "carton"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "papier à fort grammage, dont l'épaisseur lui confère un bon maintien et une bonne rigidité"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "carton"@fr ;
                                                                                          miron:synonyme "papier cartonné"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8eecd701_4628_480e_bac4_a6c5d492146a
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/8eecd701_4628_480e_bac4_a6c5d492146a> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0257 ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fil" ,
                                                                                                                            "https://www.cnrtl.fr/definition/fil" ;
                                                                                          rdfs:label "fil"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "long brin de matière textile naturelle ou synthétique ou assemblage de ces brins, généralement par torsion"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fil"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9637aa44_02c7_485f_86d3_ed4136f4f078
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9637aa44_02c7_485f_86d3_ed4136f4f078> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/caoutchouc" ;
                                                                                          rdfs:label "caoutchouc"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "caoutchouc"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9641af62_aff2_4c48_acc6_835d9314d9e7
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/9641af62_aff2_4c48_acc6_835d9314d9e7> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0121 ;
                                                                                          miron:materiauComposeMateriauComposant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/faef69b7_04b1_47a0_ada8_fed3aed70985> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesc.htm#544" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/coton" ;
                                                                                          rdfs:label "coton (tissu)"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "tissu obtenu à partir de la fibre de coton"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "coton"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/970d84c4_2b52_4962_b5b7_1ee18fdd5529
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/970d84c4_2b52_4962_b5b7_1ee18fdd5529> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                   miron:MIR0229 ;
                                                                                          miron:materiauOrganismeVivant <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/df8a4677_0399_4f8b_9407_39a45dd51010> ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300014045" ,
                                                                                                                            "https://terminology.collectionstrust.org.uk/British-Museum-materials/mathesj.htm#1023" ,
                                                                                                                            "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/jute" ,
                                                                                                                            "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8397951/jute" ;
                                                                                          rdfs:label "jute (fibre)"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "fibre végétale libérienne très résistante issue de la plante de jute"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "fibre, jute"@fr ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "jute"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/motif/2f58c783_5243_45d0_a535_37ae211d35a7
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/motif/2f58c783_5243_45d0_a535_37ae211d35a7> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/MIR0176> ;
                                                                                       rdfs:label "tête de flèche"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tête de flèche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/a8cc4c33_a578_4998_a039_735c977286e0
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/a8cc4c33_a578_4998_a039_735c977286e0> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       miron:objetElement <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/cd9aab25_c12c_4c7f_a36a_4a240665cf6d> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cadran" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/cadran" ;
                                                                                       rdfs:label "cadran"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "surface portant des divisions ou des repères devant lesquels se déplacent une ou plusieurs aiguilles, servant à indiquer les variations d'une grandeur (pression, vitesse, etc.), soit un système de repérage"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cadran"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b15d5b71_70b5_4d53_b68d_ec5e2e0c3d32
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b15d5b71_70b5_4d53_b68d_ec5e2e0c3d32> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/virole" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/virole" ;
                                                                                       rdfs:label "virole"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "petit anneau de métal plat assujetti au bout d'une canne, d'un manche d'outil ou de couteau pour les empêcher de se fendre"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "virole"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b3dba423_02a4_4080_bd5f_7a2c5ebbaa65
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b3dba423_02a4_4080_bd5f_7a2c5ebbaa65> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/col" ,
                                                                                                                         "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17491653/col" ;
                                                                                       rdfs:label "col"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie du vêtement qui entoure le cou"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "col"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b8e1135a_3834_459e_82a3_8776eac6b923
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/b8e1135a_3834_459e_82a3_8776eac6b923> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/lame" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/lame" ;
                                                                                       rdfs:label "lame (objet à usage polyvalent pour le traitement des matériaux)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "bande mince, plate, de forme allongée, faite de métal ou d'une matière dure, et servant à différents usages"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "lame"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/bb973dfd_f745_41bb_ad15_b8205aa8f9ff
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/bb973dfd_f745_41bb_ad15_b8205aa8f9ff> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_4 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/touche" ;
                                                                                       rdfs:label "touche"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie du manche où appuient les doigts pour déterminer la longueur de la corde à faire vibrer"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "touche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/c009a48c_f697_4024_9e5f_c8e87cc14cdf
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/c009a48c_f697_4024_9e5f_c8e87cc14cdf> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:MIR0227 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/torsader" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/torsader" ;
                                                                                       rdfs:label "torsader"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action consistant à rouler, mettre en torsade"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "torsadé"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "torsader"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/c6081077_a323_4140_9191_005613b4693c
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/c6081077_a323_4140_9191_005613b4693c> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/agrafe" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/agrafe" ;
                                                                                       rdfs:label "agrafe"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "attache formée d'un crochet à passer dans un anneau, une bride, servant à réunir entre elles deux parties d'un vêtement, d'une chaussure, ou à fixer un bijou, un stylographe, etc."@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "agrafe"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/cd9aab25_c12c_4c7f_a36a_4a240665cf6d
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/cd9aab25_c12c_4c7f_a36a_4a240665cf6d> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/aiguille" ;
                                                                                       rdfs:label "aiguille (composant d’objet à usage polyvalent)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "tige métallique faisant partie d'un objet élaboré par l'humain, servant à enregistrer un phénomène physique, à donner une indication quantitative"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "aiguille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/d5df156d_6856_4052_a5c4_6414103d9608
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/d5df156d_6856_4052_a5c4_6414103d9608> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/compartiment" ;
                                                                                       rdfs:label "compartiment"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "division cloisonnée d’un espace permettant de loger des objets"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "compartiment"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dc7a1a5e_eaeb_4eb3_af16_f77a70ec70bf
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dc7a1a5e_eaeb_4eb3_af16_f77a70ec70bf> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bouchon" ;
                                                                                       rdfs:label "bouchon"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "petite pièce, généralement cylindrique, s’encastrant dans le goulot d’une bouteille, d’un flacon, etc., pour les fermer"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bouchon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dcbd76c1_05fc_4aac_aeab_04dd32045f19
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/dcbd76c1_05fc_4aac_aeab_04dd32045f19> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_4 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/volute" ;
                                                                                       rdfs:label "volute"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "élément décoratif en forme de spirale par lequel on termine le chevillier des instruments à archet modernes ou de leurs prédécesseurs immédiats"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "volute"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/ea92665c_9df4_4970_8c09_083b096716a6
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/ea92665c_9df4_4970_8c09_083b096716a6> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT006_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/3296041/surface-photosensible" ;
                                                                                       rdfs:label "surface photosensible"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "surface qui réagit à l'exposition d'un rayonnement électromagnétique et qui permet d'enregistrer et de reconstituer une image"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "surface photosensible"@fr ;
                                                                                       miron:synonyme "surface sensible"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/efec659f_3e58_4282_8ad4_74cff50136ba
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/efec659f_3e58_4282_8ad4_74cff50136ba> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/rebord" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/rebord" ;
                                                                                       rdfs:label "rebord"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie relevée en saillie qui forme le bord"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "rebord"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f0493811_5856_4437_ae58_64ffe4f36d7b
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f0493811_5856_4437_ae58_64ffe4f36d7b> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/faisceau" ;
                                                                                       rdfs:label "faisceau"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "assemblage de choses de même nature et de forme allongée, liées ensemble ou qui convergent à une de leur extrémité"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "faisceau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f1cee5bc_d261_47bf_99f1_5d7cc79d62b3
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f1cee5bc_d261_47bf_99f1_5d7cc79d62b3> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ,
                                                                                                miron:COMP001_4 ;
                                                                                       miron:produitMateriau <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/02712e9b_d956_4a33_9cdb_ac6cf91e3cab> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/soufflet" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/soufflet" ;
                                                                                       rdfs:label "soufflet"@en ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "instrument utilisé pour souffler de l'air sur un point donné, composé d'une cavité souple, généralement en cuir, fixée entre deux tablettes qui se déplient en faisant entrer l'air et se replient en le chassant"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "soufflet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f9068b15_bfda_4089_9ac6_83d71c6d9b48
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/f9068b15_bfda_4089_9ac6_83d71c6d9b48> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT005_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/serrure" ,
                                                                                                                         "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17027900/serrure" ;
                                                                                       rdfs:label "serrure"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "appareil de fermeture comportant un mécanisme se manœuvrant à la main à l'aide d'un accessoire généralement amovible, comme clef, bouton, etc., ou à distance"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "serrure"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/fd38382d_7787_4fb9_b48b_a1f3009de975
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/fd38382d_7787_4fb9_b48b_a1f3009de975> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pied" ;
                                                                                       rdfs:label "pied"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d'un objet jouant un rôle de soutien"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pied"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/0a2e01a7_4430_44f5_ac54_7f096a40e2dc
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/0a2e01a7_4430_44f5_ac54_7f096a40e2dc> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2073726/calotte" ;
                                                                                       rdfs:label "calotte"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie principale du chapeau qui couvre plus ou moins la tête"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "calotte"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/0e52806e_fce8_493e_b395_1b0ed26c8e5d
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/0e52806e_fce8_493e_b395_1b0ed26c8e5d> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/anse" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/anse" ;
                                                                                       rdfs:label "anse"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie saillante en forme d’arc ou d’anneau, servant à saisir et porter un objet"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "anse"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/02ee4f75_f7a9_4182_b176_9e7f046ffb59> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tige" ;
                                                                                       rdfs:label "tige (composant d’objet à usage polyvalent)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d'un objet allongée, cylindrique et généralement rigide"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tige"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/05275df3_3830_4f5c_9b21_c38af9183b73
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/05275df3_3830_4f5c_9b21_c38af9183b73> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3f485490_6a20_43a8_b3b0_2b0ebafbd804> ;
                                                                                       miron:produitMateriau <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/materiau/c52d9552_2f06_4d2f_885d_5547cf23e932> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8435377/lame" ;
                                                                                       rdfs:comment "lame en plaque d'acier plus ou moins rigide comportant sur sa (ou ses) rive une denture, servant à, grâce au mouvement qui lui est donné par la scie dont elle fait partie, à couper"@fr ;
                                                                                       rdfs:label "lame de scie"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "lame de scie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/06a69674_ea68_461e_b8fb_e439c59d40b5
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/06a69674_ea68_461e_b8fb_e439c59d40b5> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/79763ed0_de8c_421b_8ff4_a54dfa31e557> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/b%C3%A2tonnet" ;
                                                                                       rdfs:label "bâtonnet"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "petit bâton"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bâtonnet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/07d4f5b2_03a9_4a19_af50_ab7a067a06e2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/07d4f5b2_03a9_4a19_af50_ab7a067a06e2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT003_31 ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2fb51bce_d1bc_46c5_9a56_5145d3f9df6e> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/lacet" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/lacet" ;
                                                                                       rdfs:label "lacet"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "cordon étroit, rond ou plat, que l’on passe dans des œillets ou des crochets, servant à serrer et attacher une chaussure ou ajuster un vêtement"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "lacet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1a2d1a2e_9727_46e6_a3ee_bee1868d60fa
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1a2d1a2e_9727_46e6_a3ee_bee1868d60fa> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bec" ;
                                                                                       rdfs:label "bec"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d’objet permettant le passage ou l’écoulement d’un liquide"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bec"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1b7026d5_0216_4ccc_9a89_6a40dc8a3262
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/1b7026d5_0216_4ccc_9a89_6a40dc8a3262> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/couvercle" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/couvercle" ;
                                                                                       rdfs:label "couvercle"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "pièce mobile qui se place ou se rabat sur un contenant pour le fermer plus ou moins hermétiquement"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "couvercle"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/132b57b9_5535_4afe_95e7_fcbc0e69da37
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/132b57b9_5535_4afe_95e7_fcbc0e69da37> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_2 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/empennage" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/empennage" ;
                                                                                       rdfs:label "empennage"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "garniture, généralement de plumes, fixée de part et d'autre du talon d'une flèche et destinée à assurer la stabilité de sa trajectoire"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "empannage"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/145f03e5_1d62_4b2e_b391_17d0aaa7129c
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/145f03e5_1d62_4b2e_b391_17d0aaa7129c> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/capuchon" ,
                                                                                                                         "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/2073719/capuchon" ;
                                                                                       rdfs:label "capuchon"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "large bonnet, souvent de forme plus ou moins conique, fixé à l'encolure d'un vêtement, pouvant être amovible, servant à protéger la tête contre le froid et la pluie"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "capuchon"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/168d926f_0bb8_4f12_9b38_94bfa0bc4a25
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/168d926f_0bb8_4f12_9b38_94bfa0bc4a25> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pointe" ;
                                                                                       rdfs:label "pointe"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "extrémité amincie et aiguë d’une chose pouvant piquer, percer ou servant à piquer, percer, tracer, graver"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pointe"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2be7ef94_f1f3_4833_9c63_46277dfdb583
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2be7ef94_f1f3_4833_9c63_46277dfdb583> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/charni%C3%A8re" ;
                                                                                       rdfs:label "charnière"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "pièce métallique constituée de deux plaques imbriquées l'une dans l'autre et pivotant autour d'une tige"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "charnière"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2d9adc4f_8a75_4a50_8856_e795f39a34ee
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2d9adc4f_8a75_4a50_8856_e795f39a34ee> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/mors" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/mors" ;
                                                                                       rdfs:label "mors"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "mâchoire d'un étau, de tenailles, de pinces, etc."@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "mors"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2fb51bce_d1bc_46c5_9a56_5145d3f9df6e
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2fb51bce_d1bc_46c5_9a56_5145d3f9df6e> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300036363> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/attache" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/attache" ;
                                                                                       rdfs:label "attache"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "objet servant à attacher"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "attache"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/21149829_ce51_40c3_811d_5ab159eb782f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/21149829_ce51_40c3_811d_5ab159eb782f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/goulot" ;
                                                                                       rdfs:label "goulot"@en ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "col étroit d'une bouteille, d'un vase"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/216031b2_8732_463c_8cac_3160c1d22d60
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/216031b2_8732_463c_8cac_3160c1d22d60> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cha%C3%AEne" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/cha%C3%AEne" ;
                                                                                       rdfs:label "chaîne"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "suite d'anneaux de métal engagés les uns dans les autres et servant à de multiples usages"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "chaîne"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3c9ecef4_e636_4059_9140_b59c961cf6f7
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3c9ecef4_e636_4059_9140_b59c961cf6f7> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:MIR0257 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/frange" ;
                                                                                       rdfs:label "frange"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "rangée de fils, parfois travaillés en tresses, qui orne le bord d’une étoffe"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "frange"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3f485490_6a20_43a8_b3b0_2b0ebafbd804
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/3f485490_6a20_43a8_b3b0_2b0ebafbd804> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/lame" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/lame" ;
                                                                                       rdfs:comment "partie tranchante d'une arme blanche ou d'un outil destiné à couper, percer, tailler, raser"@fr ;
                                                                                       rdfs:label "lame (composant d’objet à usage polyvalent)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "lame"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/47314680_181b_4252_8b4b_878d0c86a6b3
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/47314680_181b_4252_8b4b_878d0c86a6b3> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_4 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/battant_1" ;
                                                                                       rdfs:label "battant"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "pièce métallique mobile suspendue à l'intérieur d'une cloche dont elle frappe et fait résonner les parois"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "battant"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5cf6c853_b36d_4346_9772_be4dc5087043
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5cf6c853_b36d_4346_9772_be4dc5087043> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_4 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/corde_1" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/corde" ;
                                                                                       rdfs:label "corde (composant musical)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "fil de boyau, de soie, de nylon ou d'acier, tendu sur le corps de certains instruments et que l'on fait vibrer avec les doigts, un archet ou des marteaux"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "corde"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5d05f2f0_5581_48e0_bdce_f684ffa0fc2f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5d05f2f0_5581_48e0_bdce_f684ffa0fc2f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E25_Human-Made_Feature> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/dent" ;
                                                                                       rdfs:label "dent"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "élément saillant, généralement de forme aiguë"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "dent"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5494d683_59a0_462c_afb4_b26b5e52fc19
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/5494d683_59a0_462c_afb4_b26b5e52fc19> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/boucle" ;
                                                                                       rdfs:label "boucle"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "anneau ou rectangle généralement métallique, muni d'un ou de plusieurs ardillons et fixé à l'extrémité d'une ceinture ou d'une courroie pour en régler le serrage"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "boucle"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/6b6dcfc9_63d8_4454_8b76_eea6152db070
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/6b6dcfc9_63d8_4454_8b76_eea6152db070> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_1 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/dossier" ;
                                                                                       rdfs:label "dossier"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d'un siège sur laquelle on appuie le dos"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "dossier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/630606ef_2d7a_4c73_8022_5dc5d902edf1
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/630606ef_2d7a_4c73_8022_5dc5d902edf1> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/crochet" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/crochet" ;
                                                                                       rdfs:label "crochet"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "instrument dont l'extrémité est recourbée, souvent pointu, servant à fixer, accrocher ou tirer à soi quelque chose"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "crochet"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/75c5da1a_5bae_49bc_93bc_0ffcf717cba6
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/75c5da1a_5bae_49bc_93bc_0ffcf717cba6> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pale_1" ;
                                                                                       rdfs:label "pale"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "petite planche, plaquette fixée ou articulée sur un axe"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pale"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/78d7d370_bd1f_41ed_aa00_470d6c93c634
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/78d7d370_bd1f_41ed_aa00_470d6c93c634> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E25_Human-Made_Feature> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cadre" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/cadre" ;
                                                                                       rdfs:label "cadre"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "assemblage de pièces rigides constituant l'armature de certains objets, servant de bordure ou de support"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cadre" .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/79763ed0_de8c_421b_8ff4_a54dfa31e557
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/79763ed0_de8c_421b_8ff4_a54dfa31e557> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/b%C3%A2ton" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/b%C3%A2ton" ;
                                                                                       rdfs:label "bâton"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "morceau généralement de bois rond et allongé, servant d'appui, d'arme ou d'outil"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bâton"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8cd48ae3_11bc_44d3_9c91_f5a2ebb66816
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8cd48ae3_11bc_44d3_9c91_f5a2ebb66816> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/aiguille" ;
                                                                                       rdfs:label "aiguille"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "mince tige de métal dont une extrémité est pointue et l’autre percée d’un trou pour y passer un fil"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "aiguille"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8fab59d5_9829_412e_b9c8_2bf6de5c996a
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8fab59d5_9829_412e_b9c8_2bf6de5c996a> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2fb51bce_d1bc_46c5_9a56_5145d3f9df6e> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/fermeture" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/fermeture" ;
                                                                                       rdfs:label "fermeture"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "dispositif servant à rapprocher et fixer deux parties d'un objet"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fermeture"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8180b0c5_c7f9_428b_8e87_bddfe5b8eba2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/8180b0c5_c7f9_428b_8e87_bddfe5b8eba2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_4 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/clavier" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/clavier" ;
                                                                                       rdfs:label "clavier"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "ensemble des touches de certains instruments à vent ou à cordes, sur lesquelles on appuie pour produire des sons"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "clavier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/879f96c3_bd0f_4e52_b190_1b8a8b5cd556
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/879f96c3_bd0f_4e52_b190_1b8a8b5cd556> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT006_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pellicule" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/pellicule" ;
                                                                                       rdfs:label "pellicule"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "feuille mince de matière plastique recouverte d'une émulsion sensible à la lumière, utilisée en photographie et au cinéma"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pellicule"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9fdffd34_333a_402e_908d_c4679114f5f1
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9fdffd34_333a_402e_908d_c4679114f5f1> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT006_2 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/%C3%A9cran" ;
                                                                                       rdfs:label "écran"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "surface permettant de voir des images transmises par ondes électromagnétiques"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "écran"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/940b4b49_a965_426f_aac8_552142349a77
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/940b4b49_a965_426f_aac8_552142349a77> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/2fb51bce_d1bc_46c5_9a56_5145d3f9df6e> ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/corde_1" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/corde" ;
                                                                                       rdfs:label "corde (objet à usage polyvalent pour le traitement des matériaux)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "assemblage obtenu par torsion de fils de matières textiles (chanvre, coton, laine, soie), synthétiques (nylon), métalliques ou autres (poil, crin, écorce d'arbre, jonc, etc.), de grosseur et de longueur variables, et servant à lier, attacher, soutenir"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "corde"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/951e98ed_d9c5_4dc7_ae1e_cf4221342b05
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/951e98ed_d9c5_4dc7_ae1e_cf4221342b05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:CAT004_9 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/bretelle" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/bretelle" ;
                                                                                       rdfs:label "bretelle"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "bande de cuir, d'étoffe, qui, fixée à un objet lourd ou encombrant et passée sur l'épaule, permet de le porter plus facilement"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bretelle"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/952bf3c3_3caa_43c0_a72d_a2df4b39de0f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/manche" ;
                                                                                       rdfs:label "manche (composant d’objet à usage polyvalent)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d'un outil, d'un instrument, généralement de forme allongée et plus ou moins droite, par laquelle on le tient lorsqu'on l'utilise"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "manche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9816503e_8680_4f2a_8eb1_75e87c5cb7fb
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9816503e_8680_4f2a_8eb1_75e87c5cb7fb> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tige" ,
                                                                                                                         "https://www.cnrtl.fr/definition/tige" ;
                                                                                       rdfs:label "tige (composant vestimentaire)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d'une chaussure, d'une botte, qui couvre le dessus du pied, la cheville et éventuellement la jambe"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tige"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9870463b_50e9_4800_a94f_7cd119f43859
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/9870463b_50e9_4800_a94f_7cd119f43859> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_5 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/manche_1" ;
                                                                                       rdfs:label "manche (composant vestimentaire)"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie du vêtement qui recouvre le bras ou une partie du bras"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "manche"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/objet/987432c2_788f_4a93_b307_86d82a74b10e> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                miron:COMP001_3 ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/poign%C3%A9e" ;
                                                                                       rdfs:label "poignée"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "partie d’un objet conçu pour être saisi et tenu par la main fermée, servant à tenir ou porter l'objet"@fr ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "poignée"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a424e871_1a53_4349_baa6_1c84de566cfe
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a424e871_1a53_4349_baa6_1c84de566cfe> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Mammifere ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cheval" ,
                                                                                                                                   "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8403776/cheval" ,
                                                                                                                                   "https://www.cnrtl.fr/definition/cheval" ;
                                                                                                 rdfs:label "cheval"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "mammifère ongulé appartenant à la famille des équidés, souvent de grande taille et à crinière longue et souple, à queue composée de longs crins dès la racine, qui a été domestiqué notamment comme animal de selle et de trait"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "equus caballus" ,
                                                                                                                                                   "equus ferus caballus" ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cheval"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a9705c9a_a16f_43d8_82a8_316a5e42d8b9
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/a9705c9a_a16f_43d8_82a8_316a5e42d8b9> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Mammifere ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/vache" ;
                                                                                                 rdfs:label "vache"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "bovidé domestique à cornes, femelle du taureau élevée principalement pour ses qualités de reproductrice et de laitière"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "vache"@fr ;
                                                                                                 miron:synonyme "bos taurus"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/df8a4677_0399_4f8b_9407_39a45dd51010
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/df8a4677_0399_4f8b_9407_39a45dd51010> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Plante ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/jute" ;
                                                                                                 rdfs:label "jute (plante)"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "plante originaire d’Asie, à port buissonnant, à tige rigide et fibreuse, qu’on cultive pour ses fibres textiles, utilisées à diverses fins"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "jute"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/ea55528d_259a_4f2a_861e_2579ae778d65
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/ea55528d_259a_4f2a_861e_2579ae778d65> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Mammifere ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/boeuf" ;
                                                                                                 rdfs:label "bœuf"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "grand bovidé à corps massif, à tête large et à cornes arquées, dont on élève diverses espèces pour la production de viande, de cuir et de lait"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "boeuf"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bœuf"@fr ;
                                                                                                 miron:synonyme "bos taurus"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/fbed6de7_f38f_4ea3_b7f4_66800cae9680
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/fbed6de7_f38f_4ea3_b7f4_66800cae9680> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Plante ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/%C3%A9rable" ;
                                                                                                 rdfs:label "érable"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "arbre des régions tempérées et froides de l’hémisphère Nord, souvent de grande taille, à feuilles dentées, généralement larges et profondément découpées, dont les fruits sont des samares doubles et dont plusieurs espèces sont cultivées pour leur valeur ornementale"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "érable"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/0c649efc_ec12_48d7_badb_4f05ca05cc83
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/0c649efc_ec12_48d7_badb_4f05ca05cc83> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Plante ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/cotonnier" ;
                                                                                                 rdfs:label "cotonnier"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "plante originaire des régions tropicales et subtropicales, voisine de l’hibiscus, dont on cultive certaines espèces pour leurs fruits à graines oléagineuses qui fournissent la fibre de coton, destinée à la fabrication textile, et une huile végétale, utilisée à des fins alimentaires, cosmétiques ou industrielles"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "cotonnier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/5d777346_365f_45b1_86e4_c70432154004
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/5d777346_365f_45b1_86e4_c70432154004> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Insecte ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/ver#E3ED0Abd9081e272" ;
                                                                                                 rdfs:label "ver à soie"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "chenille du bombyx du mûrier, qu’on élève pour la production de la soie naturelle et que l’on nourrit de feuilles de mûrier"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ver à soie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/85431829_735d_479f_a67c_68d48c6c8e36
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/85431829_735d_479f_a67c_68d48c6c8e36> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Plante ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/pernambouc" ;
                                                                                                 rdfs:label "pernambouc"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "arbre du nord-est du Brésil, à tronc épineux, à feuilles composées et à fleurs papilionacées jaunes, dont le bois a longtemps été utilisé pour la production d’une teinture rouge"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pernambouc"@fr ;
                                                                                                 miron:synonyme "paubrasilia echinata"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/94a239dd_a821_4439_a00d_27bd7cffdcce
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/94a239dd_a821_4439_a00d_27bd7cffdcce> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Mammifere ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/orignal" ,
                                                                                                                                   "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8871650/orignal" ;
                                                                                                 rdfs:label "orignal"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "cervidé herbivore de grande taille des régions nordiques de l'Amérique et de l'Eurasie, à pelage brun noirâtre, caractérisé par un gros museau recourbé, un appendice pendant sous la gorge et de hautes épaules surmontées d'une bosse"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "orginal"@fr ;
                                                                                                 miron:synonyme "élan d'Amérique"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/9705c0d2_2b95_403e_bf7e_fbe9fe1feba2
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/organismeVivant/9705c0d2_2b95_403e_bf7e_fbe9fe1feba2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                          miron:Plante ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/roseau" ,
                                                                                                                                   "https://www.cnrtl.fr/definition/roseau" ;
                                                                                                 rdfs:label "roseau (végétal)"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Plante herbacée, souvent de grande taille et de type graminée, à feuilles étroites et élancées, à tige droite et robuste souvent remplie de moëlle, à fleurs disposées en panicule ou groupées en deux épis supersposés dont l'inférieur se développe sous la forme d'un cylindre brun foncé velouté, qui croît dans les marais et les eaux peu profondes"@fr ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "roseau"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/person/5e0015e0_1a6c_4dec_9626_a8b00df96aa9
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/person/5e0015e0_1a6c_4dec_9626_a8b00df96aa9> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                 <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person> ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/b%C3%A9b%C3%A9" ;
                                                                                        rdfs:label "bébé"@fr ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "enfant en bas âge"@fr ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bébé"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/bfbccfb2_e13c_4b2c_a684_56c0ab30ffc6
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/bfbccfb2_e13c_4b2c_a684_56c0ab30ffc6> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:ConstructionTextile ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053635> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "http://vocab.getty.edu/page/aat/300053635" ;
                                                                                           rdfs:label "nouer"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action consistant à entrelacer ou attacher un matériau linéaire pour former des noeuds, parfois de manière à produire des motifs décoratifs"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "noué"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "nouer"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/dae255b0_1433_48f8_baf4_df8ef97b04b6
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/dae255b0_1433_48f8_baf4_df8ef97b04b6> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:AdditionAssemblage ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/5e9d8429_73d6_4b44_a1a3_93c5a06af14d> ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053007> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/assembler" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/assembler" ;
                                                                                           rdfs:label "assembler"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "assemblage"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action consistant à réunir plusieurs choses de manière à les ajuster, à leur donner leur place exacte dans un tout"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "assemblé"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "assembler"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/e86643f4_5854_4ffa_83d9_75ec59f617bb
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/e86643f4_5854_4ffa_83d9_75ec59f617bb> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:ConstructionTextile ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/59647c50_5e6e_4588_83b4_f347b8f7e300> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/26504725/fleche" ;
                                                                                           rdfs:label "fléché"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "technique artisanale qui consiste à entrecroiser des fils de laine avec les doigts pour créer des motifs de flèches et dans laquelle les fils de chaîne deviennent à tour de rôle le fil de trame"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "fléché"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/fb3b9439_5f10_4310_a165_15d5dfb6858f
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/fb3b9439_5f10_4310_a165_15d5dfb6858f> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:AdditionAssemblage ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/5e9d8429_73d6_4b44_a1a3_93c5a06af14d> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/relier" ,
                                                                                                                             "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8367509/relier" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/relier" ;
                                                                                           rdfs:comment "action consistant à assembler et à attacher des feuillets, spécialement ceux qui composent un ouvrage, et les couvrir d'une matière rigide"@fr ;
                                                                                           rdfs:label "relier"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "relié"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "relier"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/2fc29177_98b8_436a_8588_92ab90172a2a
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/2fc29177_98b8_436a_8588_92ab90172a2a> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:AdditionAssemblage ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/5e9d8429_73d6_4b44_a1a3_93c5a06af14d> ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053021> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/agrafer" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/agrafer" ;
                                                                                           rdfs:label "agrafer"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "agrafage"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action consistant à attacher au moyen d'une ou de plusieurs agrafes"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "agrafé"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "agrafer"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/5e9d8429_73d6_4b44_a1a3_93c5a06af14d
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/5e9d8429_73d6_4b44_a1a3_93c5a06af14d> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:AdditionAssemblage ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053015> ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/2fc29177_98b8_436a_8588_92ab90172a2a> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/attacher" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/attacher" ;
                                                                                           rdfs:label "attacher"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action consistant à fixer, maintenir immobile à l’aide d’un objet qui lie"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/59647c50_5e6e_4588_83b4_f347b8f7e300
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/59647c50_5e6e_4588_83b4_f347b8f7e300> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:AdditionAssemblage ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/dae255b0_1433_48f8_baf4_df8ef97b04b6> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tisser" ,
                                                                                                                             "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/17045404/tisser" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/tisser" ;
                                                                                           rdfs:label "tisser"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "tissage"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "entrecroiser des fils ou des fibres textiles longitudinaux avec des fils ou des fibres textiles transversaux de manière à en faire une nappe solide unie ou à relief qu'on appelle tissu, une tapisserie ou pour réaliser le dessin d'un tissu"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "tissé"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tisser"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/8c0b1406_2fa4_43d4_a3d8_b8dee001bfcd
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/8c0b1406_2fa4_43d4_a3d8_b8dee001bfcd> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:MIR0227 ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/tresser" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/tresser" ;
                                                                                           rdfs:label "tresser"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel> "action consistant à confectionner en entrelaçant des fils, des brins, des fibres"@fr ,
                                                                                                                                             "tressé"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "tresser"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/842241dc_917a_4efc_8354_fff6ed3580bc
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/842241dc_917a_4efc_8354_fff6ed3580bc> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:AdditionAssemblage ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/5e9d8429_73d6_4b44_a1a3_93c5a06af14d> ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053658> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/coudre_1" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/coudre" ;
                                                                                           rdfs:label "coudre"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action d'attacher au moyen de points faits avec un fil passé dans une aiguille"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "coudre"@fr .


###  https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/89205e5d_bd95_4609_af6d_1a53e2db451d
<https://stgermain.ebsi.umontreal.ca/miron/technique/89205e5d_bd95_4609_af6d_1a53e2db451d> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                    miron:OuvrageAiguille ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch> <http://vocab.getty.edu/page/aat/300053653> ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/source> "https://nomenclature.info/nom/12916" ,
                                                                                                                             "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/broderie" ,
                                                                                                                             "https://www.cnrtl.fr/definition/broderie" ;
                                                                                           rdfs:label "broderie (procédé ou technique d’ouvrage à l’aiguille)"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "action, exécutée à la main ou à la machine, consistant à orner un tissu ou un autre support en cousant avec une aiguille et des fils (de coton, de soie, d'or, d'argent ou de laine) un motif ou un dessin"@fr ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "broderie"@fr .


[ owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger
] .

#################################################################
#    Annotations
#################################################################

miron:Finition rdfs:comment "Cette classe comprend les actions permettant de parfaire une exécution ou une fabrication."@fr ;
                <http://purl.org/dc/terms/source> "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/finition" .


miron:FinitionMetal rdfs:comment "Cette classe comprend les actions permettant d'appliquer une finition sur une pièce de métal."@fr .


miron:joint rdfs:label "joint"@fr ;
            rdfs:comment "Cette propriété décrit la relation unissant une instance de la classe « Technique ou procédé pour assembler » et au moins deux objets joints par le biais de cette instance."@fr .


<https://w3id.org/miron/materiau/1ae9b62f_568a_46f9_8a7c_0a025abc9802> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "acier inox"@fr ;
                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "acier allié au chrome et au nickel, pratiquement inaltérable à l'air, résistant à divers agents de corrosion en milieu sec ou humide, à une température élevée ou cryogénique"@fr ;
                                                                       <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8362664/acier-inoxydable" ;
                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "inox"@fr .


<https://w3id.org/miron/materiau/14561c34_6364_4e00_b16e_7d3e617d527f> <http://purl.org/dc/terms/source> "https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca/fiche-gdt/fiche/8363170/acier-galvanise" ;
                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "acier qui a été recouvert d'une couche de zinc afin de former à sa surface un revêtement anticorrosion"@fr .


<https://w3id.org/miron/objet/6032d27e_ff0b_4c68_859d_38eaf6d0fa17> <http://purl.org/dc/terms/source> "https://www.cnrtl.fr/definition/aiguille" ,
                                                                                                      "https://usito.usherbrooke.ca/d%C3%A9finitions/aiguille" ;
                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "aiguille à chas"@fr ;
                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "tige, généralement métallique, dont l'une des extrémités est effilée, l'autre percée d'un trou (le chas) permettant de passer un fil, utilisée dans les travaux de couture, de broderie, de tapisserie, etc."@fr .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
